女仔想幾多歲前結婚？

知道結婚有好多因素考慮 另一半想過三十歲先結 自己就想早啲
唔係話對另一半冇信心 想用婚姻綁住佢 而係女人過三十歲真係會覺得自己開始老

問過唔少女仔都係想26-7歲左右結婚
男仔就冇乜所謂，多數都係around 30,就算遲過35好多都冇問題

所以男女同齡係問題

睇下一齊咗幾耐
穩唔穩定
對方性格
有無多餘錢搞

唔生仔有乜所謂

以前想25前
到出嚟做嘢想事業穩定先，最好28前

但知道好多男人都想30歲先結婚，如果有同年嘅另一半，請比多啲安全感佢，拖到30先結其實好冇安全感

唔結婚自由好多

最理想就25啦。起古代如果30歲先生仔，形同自殺

睇下女人頂唔頂得順30歲先結囉
如果男方事業穩定，經濟能力ok又冇乜拗叫咪唔係問題囉
其實依家D女仔咁識保養大部份唔講我真係唔知佢地已經過30

無錢就幾多歲都唔好撚結

唔使擺酒嘅話18歲結婚都得啦

結唔結都無所謂
雙方都傾過
唔會生仔

認真想問結婚對女人有咩實際益處？
離婚可以分層樓？
可以發更多脾氣,因為相信老公會啞忍,唔會隨便離婚？
可以唔番工係屋企9fing fing？

我想信好多男人都覺得拍一世拖唔結婚都ok,反而女人好想快D結婚,其實係咪想用婚姻佢綁住另一半呢？

其實咩都係錢嘅問題 就算簡簡單單咩都唔搞淨係簽紙 都要有間屋 想生小朋友更加係要超大開支

我明另一半想事業有成 有足夠嘅錢先結婚 但夠錢定義又係咩？

20

其實唔生仔， 結婚 同 同居有咩分別

30前

點解要同個年齡拉上關係 ? 唔怪得咁多人離婚啦

想結婚係因為想生小朋友 女仔唔會想未結婚但生小朋友

我覺得結婚唔係講實際益處喎，純粹係想同呢個人過下半世，有名有份霸佔佢嘅全部，有個相處舒服嘅人一齊到終老。
結咗婚我都係會返工，每個人都有脾氣㗎，但唔會因為結咗婚就亂嚟。

利申，唔結婚都ok...但內心都渴望結到，但首先要有好對象

老左要人幫你簽字做手術
所以到左50歲左右我覺得要簽返張紙

要有個地方住

個個標準唔同

但我諗起碼要一年無收入都生活到

外貌係其次 但身體真係會有唔同 唔想一結婚就生小朋友 但如果三十歲先結婚 再過多幾年 三十幾歲先生小朋友真係冇後生生咁好

30歲先結婚生唔切仔
除非唔生

咁唔簽就冇得做？ 咁伴侶始終有個會早啲死

點解你要諗到咁負面
依家呢個年代，大把女人結左婚都仲有做野啦...
我自己就係因為想快d可以日見夜見，同埋係雙方嘅一種承諾。

咁講唔會生小朋友就唔需要結
結婚除咗比個名份同法律認可仲有咩意思
唔同意婚姻可以綁到另一半
當然某程度可約束到另一半
但要出軌嘅人都係會出軌

同條仔同年
我想30前, 佢想30後
依家就30求婚, 下年結

今時今日咁既香港仲生？
唔驚害左下一代？

原本佢想30後 但佢依加求咗婚加速咗？

唔知實際係點
但淨係知屋企人先簽得
咁老左有返法律責任等佢幫你決定都好嘅
咁你早死過佢遺產都俾到你老婆啦
老左補返張紙我覺得係要
但3 40歲唔生仔就事但啦

當然有諗 但唔生 咁真正嘅香港人應該好快絕種

35以後再考慮

佢主要係想過左30
但我屌佢係咪唔撚洗生仔
所以就一人一步
30求, 31結

生出黎好大機會令佢受苦

住埋一齊都可以日見夜見啦

唔生仔唔使咁快啦
住返自己屋企比人炒都無壓力
輕鬆放假去旅行食野唔使計住計住

利申窮撚

好羨慕可以姊弟戀既人

如果經濟許可都想30歲前結婚生仔，當自己50歲時個仔都20歲，有能力自己搵錢，經濟壓力冇咁大

但30歲前就要好好珍惜屬於大家嘅時間（其實都夠既）

恭喜曬 想知同居咗未？同埋會想一結婚就生定過下二人世界先？ 但再過就30尾

撇除經濟問題 都唔想同仔女年紀差距太大

30歲點解唔生得

無用
一知你過左30
即刻觀感唔同

我娶我老婆個時佢先得23歲，但佢都係想26歲前就嫁人，因為其實女人過30後，投資係一個男人身上就既風險會大好多好多，萬一俾個男人真係拖到33-35歲突然分手，要再搵過個就好難，因為又要用一段時間相處，觀察，磨合，仲要對方肯結婚，如果唔得分分鐘去到36-38都嫁唔出就投資失敗，當然你可以同自己講無男人都可以過得好好，但其實係呃鳩你，見到身邊啲朋友個個都結晒婚，要面對好多唔好既眼光，冷言冷語，老豆老母又會擔心你，所以30歲前未嫁，想嫁人就會有啲難囉，因為啲男人要同一個30歲既女人結婚，男方屋企人都會有野講

以前覺得30歲前要結如果唔係結完婚無乜時間二人世界就要生小朋友 但宜家無plan生仔就唔想結

客觀d諗下
年紀絕對係最重要因素

香港就係咁
懶先進開放其實好保守
嬲人想玩到幾時都得
普通女人到30俾人嫌老啦

所以最好就搵一個大自己5-10年既男人
差5年內實在太細個

點解香港人咁守舊

你自己 set 條無意思既線限制自己咋

唔俾個男人後生有經濟能力又肯結婚㗎

唔係我set唔set
係事實如此

幾時結婚 係睇下幾時雙方都覺得夠成熟去 handle 婚姻依件事

你落條無根據既年齡線 唔怪得咁多人為結而結啦

你夠可以話
有無錢都係自己俾自己既限制
訓街都可以好幸福

但事實係咪咁?

又咁講，因為拍拖結婚永遠唔係兩個人既事，拍拖結婚係兩個家族既事，所以結婚係對女仔付責任，對佢屋企付責任，簡單黎講（承諾）呢樣野好重要，佢家人需要你既承諾，女朋友需要承諾，口講你絕對可以口爽爽咁講，但你夠膽用結婚簽字承諾，俾到對方嘅信心就大好多啦，所以結婚就係咁解啦

好少囉
咁旬盤有幾多個

想要一個身份姐
始終女朋友同老婆既感覺已經好唔同

連結婚 都要睇人面色 你都係算數啦

自己take risk囉
事實係過左26已經market細好多

細個想18
中學想21
依加唔想結

35

咩睇人面色
邊個俾面色我睇?
唔知你講乜

睇下雙方想唔想要仔女
唔想既話 年紀冇乜所謂
想既話 最好35前生

增加離開我嘅成本，當買左層樓簽左紙，就會有好多錢銀同生活嘅嘢overlap。想走？男人諗起咁煩又要賣樓又要分身家就會卻步

利申 絲

你可以話呢樣野係守舊，但都係事實，因為人地俾個女你，佢父母實會諗你訓完我個女就走，你咪好撚爽，咁你當然可以唔鳩理對方父母啦，我講緊既係你對個女仔係認真，唔係玩個隻，你都要顧下個女仔嘅感受既，你估真係收利是收到80歲好撚爽咩，如果你係25歲樓下既男仔可以當我講廢話，因為你可能仲未面對過對方家庭俾你既壓力

個人認為夠錢嘅定義係可以俾個小朋友住私樓、學樂器、補習
中學畢業供個小朋友去外國讀書

咁生小朋友呢個原因只係其一 唔會話唔想生就唔想結婚嘅

有啲人覺得唔結婚生小朋友都冇問題 只要雙方接受到就ok

結婚對每個人嘅意義都唔同 而對我嚟講係一個人生階段 係一個認定對方嘅證明

結婚好似就咁簽個字好簡單 但咁簡單嘅事點解啲人要考慮咁多野？ 我覺得並唔係法律上嘅約束 而係自己對婚姻嘅睇法

結婚可以好兒戲 可以反口 可以離婚 但如果重視呢個看似無謂嘅形式 結婚可以好大責任 因為佢代表住承諾

因為男仔唔係唔想結，第一無錢，第二無屋，第三因為第一同第二都無所以都無女。結論全部女人都係雞嚟

細個嗰陣咪諗23 24歲 之後 26 27就生仔

咁你要搵個大你10年以上既男人

我會想25-6結婚，28開始plan生仔，32歲前生兩個就最perfect

個樣後生姐，體力同生育能力冇得呃

結左婚就知，係好大分別

已經睇化咗
是但啦結完咪分分鐘又離婚，
唯一考慮係想喺後生最靚嗰陣影婚紗相

唔想結，識人無打算結

咁又唔駛，我daddy 媽咪都係30歲結婚，佢地fulfil到上面果d requirement

你見依啲Post特別多紅字User就知咩事

女仔想結 男仔多數唔想
除左男仔多數實際啲同無咁浪費主義之外，錢絕對係一大考慮
比你一球野 儲多少少都勉強上到車
定拎去結婚? 結完又點樣? 分開住?

如果其中一家/兩家都有錢又包得起，咁當然無問題

我只係唔明點解有咁多女人可以無視住屋問題成日話結婚
明顯好多都無計劃 無打算 結婚搞場戲搞到負債好好玩?

點解覺得「結咗婚」就無咗年齡焦慮？

想生仔：30前結
唔打算生仔：幾時都得，唔結都無問題

有錢就幾多歲都可以結

等你到三十歲同條仔仲未散先講啦。

形式上無唔同，到簽左紙，個心態好唔同

絕咗都唔係唔好

點解你會覺得「結咗婚」仲會有年齡焦慮？你連第一步結婚都未做到，等你成功結咗婚先再諗30歲後人老珠黃個時佢會唔會離婚啦

Legal age 16

//等你成功結咗婚先再諗30歲後人老珠黃個時佢會唔會離婚啦//

講緊咩？

因為係男人不論幾多歲都鐘意後生 有後生點解揀個三十中/尾？然後啲女人驚嫁唔出就嗰個都想早結婚 驚無人要

以前想26-27結
依家都就黎呢個數 但覺得未ready好

如果同居冇結婚，假設傾到移民之類既話題，最大穩憂唔係家人搵工生活之類，係諗緊對方有冇預埋自己距離感係差好遠

我想30 後
好多野未做
想繼續讀書 環遊7 大洲 玩下跑車

調返轉一樣
女生都想有經濟穩定，成熟穩重嘅男生。男生去到呢個歲數，平均都過30之後。

問題核心係：如何避免同齡情侶 因成長步伐不一致 而分開。如果唔係，女仔搵個大自己5至10年，男仔調轉就okay.

考慮感情穩定係啱嗰個咪結
歲數都係其次

樣呃得到人 但身體機能呃唔到

成為覺得“單身都可以好開心”呢句野已經有單身已經係唔開心既諗法o係度

咁呢個po叫女仔想幾多歲結婚呀嘛

我自己就好早結左 因為想結婚

無, 你條女同佢屋企人肯咪得

過左30嘅女仔market一定細左 如果男方係獨子多數屋企都想快d生仔女 而事實都係高齡產婦比較高健康風險
最難頂都係社會壓力啦 有閒言閒語 見你30歲都未有著落目光會唔同

華人賤種思想真係好撚煩

同男朋友有共識自己30歲前後會結
仲有5年 但我依家就想快d嫁俾佢 快d同佢組織家庭
不過仲未儲到首期

佢地個年代點同依家

有啲家庭好保守
我屋企好唔鍾意我隔日見男朋友
覺得咁做好cheap
覺得一定要結婚先可以一齊住

男人只會覺得結婚就係嘥錢 遲早都一樣 但我覺得女仔寧願簡簡單單早啲結 都好過三十歲先嚟搞場戲

男人到咗30歲先係美好年華嘅開始 但女人真係20幾就開始介意自己嘅年齡 30都要叫29+1就知道 青春對女人嚟講係幾咁重要

你成段野，大半都係講「人地比你既感受同壓力」
感情唔係一項投資，女人正常去到邊都有男士追
男人點會睇條女有無樓，屋企係咪住私樓?
反而男士追人無咁上下硬條件就真係食屎
女人可以23歲結婚，男人23歲呢? 有啲乜?
大學畢業昨，有無5000蚊係身都成問題。

依家結婚同以前唔同太多，依家離婚率高咁多，
仲有太多以前無既問題，住屋，供樓，四大長老供養
兩個人唔做依場戲係會輕鬆唔少
你估，啲女人內心真係想簡單食餐飯?
講白啲，恐怕只係想用結婚綁住對方姐。

如果兩者家境都唔憂米就當我無講

點解40幾50幾歲 可以跑到馬拉松？
20幾30幾 做幾下運動 就嗌救命？

有咩咁煩
好合理

因為女人生仔同年齡有關係

點解唔將「嫁啱人」係首要考慮？
反而將「年齡」係做首要條件？

真係好多人2，30歲就嗌老
初初以為假膠
點知消極到喊，呢d人到佢40我諗要頹到入堆填區

咩人種都鐘意後生架啦

拉

睇佢男定女啦

因35歲或以後的女性生育能力開始漸漸下降，而且年紀愈大，懷孕對孕婦和胎兒的風險愈高，在懷孕期出現併發症及生產時的危險性也較高，例如孕婦較容易患上高血壓、妊娠期唐尿病，胎兒易患有唐氏綜合症等。

如果唔生仔其實冇問題

結婚呢啲好睇條件
女人一般想早結多啲 因為年紀越大市場越細
生育能力都係女人要面對既現實問題
但男人會考慮經濟多啲
例如婚後有無地方住、有無經濟基礎之類
如果想早結婚 搵年紀大啲既比較易

因為生育能力下降同外表老化係好難改變

但運動能力可以訓練

唔想結婚
婚姻這種邪教

唔簽嘅話
touchwood佢有咩事要做緊急手術
你冇資格幫佢簽字做手術 要等佢屋企人嚟先得

好多人想30歲左右就結婚
但事實上好多人20幾30歲仲係自己都顧唔掂
點解仲可以諗結婚同生仔
唔驚害咗小朋友咩？
同埋一生仔就要照顧佢 無晒私人時間
到個仔可以自立 自己又老到無體力去做想做既事

嫁唔啱人，同老公溝通唔到，性生活唔協調，理財觀念有衝突，呢啲心理壓力，係咪唔需要考慮？

無否定高齡產婦嘅風險，但點解只係覺得「女生嫁得出」係一種「救贖」？（早嫁，可以令你無咗做高齡產婦風險。）

有無人考慮產後、養育子女壓力係男女雙方付出？如果老公係愛老婆，高齡懷孕風險，會唔會只係女方一人suffer only ? 不會的。

大學畢業3年，位又未上到就要結

男女都有
仲要普遍都係港人
依家香港風氣係咪越嚟越古舊

而加22 我想24 5結 不過想收入穩定先有小朋友 唔結婚都好想同男朋友同居 因為而加好忙 好難見到面 開始覺得點解d人想同居 好想收工可以番到屋企就見到另一半

睇你生唔生仔啦
唔生嘅唔洗咁早結婚

窮人咪生仔 害死下一代
生完唔識教，又係害細路

FBI open up

自己好早就咗

但一結婚代表日日都要見
而且結婚係將兩個家庭嘅問題合體變一個
諗真少少好喎絲打

相見好，同住難，夾埋外家仲家難

樓又要準備好有，結婚又要有筆錢搞
玩條撚咩，做投行AO就得既
就算女方都比結婚錢，女方買樓/或者AA各半都會搞到成件事個男方好廢咁

事實係好多人諗都唔諗就話結
比哂錢了，之後負債了，無樓住了，又開始對方

依個年代，明明儲到首期都已經算係咁
明明住屋係最重要的一環，但偏偏更多人花幾十萬係結婚到
跟住仲要生仔，害死下一代，住邊呀

事實係守舊

咁唔生仔，叫雞仲好過同居啦

點會呀，叫雞好好多
香港男仔有正常性生活點都不在多數啦下話

係
點解唔承認自己係 虧 身體差？
反而話自己係老？
而唔搵方法改善身體 等死 或者 等人(老公/老婆)救？

唔係唔想結，係無能力咁早結呀
結婚洗幾廿個，買樓又要準備球幾野，度蜜月又廿個
一陣過幾年生個b又要預球幾野比佢

你估個個都連登仔FG 50k 過兩年搵十萬廿萬咩

如果因為要結婚意味要放棄哂自己啲興趣我真係未接受到

條友為駁而駁啦佢on9

認同你，我講既只係企係女仔個方面既睇法姐，但某程度上呢個都係社會既現實，我估大部分女仔都有呢個諗法，驚去到最後一句分手就咩都無，所以同齡層要行到最後去到結婚係相當困難

因為結婚唔係兩個人嘅事 除非男方家庭好開明 年齡係人地好大嘅一個衡量 就算結左 成日對你不滿男仔又係夾中間試問有邊個女仔唔想等到最岩個個先結婚

所以就寧願一定要早嫁，而唔係搵個最啱？

唔使同藍絲老豆老母住
多啲話事權
又可以照顧下老公
煮下飯 整下蛋糕俾老公食
我bf話結左婚之後唔使我出去做
驚我辛苦

我意思唔打算生仔,幾多歲結婚都冇問題
窮人生仔正仆街
生咗有病冇錢醫
愛你又冇錢冇能力不如唔好生仔
2人世界都可以好開心

另外大把老公唔係好愛老婆啦
生仔前後2個樣,生完唔撚湊
搵唔啱男人嘅話女人自己1個仲好
唔嫁最好

不婚青年

唔撚想結拍一世拖都無所謂
除咗排公屋or申請乜乜柒柒可以聯名/死咗有人可以幫你打理身後事之外諗唔到有咩益處
不過幾想30前試下着婚紗影婚紗相

中學嗰陣想24結
大學嗰陣想27
出嚟做嘢想30
結果29歲結

咁祝你成功喇
tbh,尾二果句我諗唔少巴打都講過

無辦法，華人社會就係咁

無諗住生可以唔駛理

男人33~36

有番咁上下經濟基礎，事業/學業衝到咁上下，

可以放慢落黎諗其他野

女人25~28

通常讀完書岩岩出黎 or 岩岩轉新工既女就最能唔定性

所以去到呢個range 既女有番咁上下閱歷，

又比較定性，又未被開發得咁盡，

又趕得切唔駛做高齡產婦

我自己同身邊嘅朋友都打算事業揾錢行先唔會話要為左早結而結 但可以嘅話都唔想太遲

細個想26前結

宜家想30前結

最理想係26歲結婚 28歲生小朋友

想證明自己唔係老姑婆

有條港女親戚 30前嫌三嫌四 依家出親來都話自己搵唔到人結婚

睇完呢個Po , 先知原來好多連登巴絲係咁傳統

點解輪到生仔嘅時候冇人講領養代替生仔,
孤兒院啲小朋友好慘

五大訴求 缺一不可
有邊一個訴求 係好有創見？

理想係26-28歲結婚，現實係30歲前結婚已經算好了

我諗女人想盡早結婚可能係因為唔想未婚懷孕同被人拖到老曬殘曬先分手啩

結婚係承諾你會照顧佢一生一世
有個家庭有小朋友
一齊去發掘唔同嘅野 一齊變老
個種感覺同同居唔一樣

咁你結個陣另一半係幾多歲?
雙方經濟能力差唔多?

冇所謂啦
利申 唔生

一生70歲命，30歲前就封盤真係好弱智為左人地目光

老公大我一年
經濟能力幾好
不過冇買樓，冇擺酒

聽過唔少
多數得個講字
個個男人都係咁諗啦
有錢既邊有人想個女人出去做野
問題係現實做唔到

守舊唔係壞事wor

28都遲
你計埋結婚前起碼拍拖兩三年
即係你識結婚對象一定要係25前識
先有機28前結

抵死
可以笑佢一世

領養好似好難?
要好有家底同有健康問題先俾領養?

民主其實都好傳統

點解唔係壞事

根本係姓別歧視。係社會壓力。
係個社會有問題，強迫人結婚！
人根本唔係一夫一妻制動物 （科學上）
結婚係不自然
只係文化黎

根本就係好撚保守

但我地呢代明知呢個思維模式唔岩點解唔打破以前華人社會婚姻夠係父母決定

女仔更係想30歲錢結婚， 但係男人30 歲 有無能力結婚都係問題。

問題係好多人都覺得呢個思維模式無問題當中女性佔既比例係大部分

點解

28/29

到你另一半出事要入醫院而屋企人唔係身邊嘅時候你就明有個法律認可嘅身份係幾咁緊要

好似領養唔易 而且要屋企老一輩肯制更難有幾多願意領養而唔叫有生育能力嘅新抱生？

呢類女性自動過濾剩低小部分岩我

遇到鍾意嘅人幾多歲都想快d結
好響往同一個人settle down一世嘅感覺

利申：25

除非舊個樣野有問題
如果唔係無話好定壞
就好似節儉, 誠實, 勤奮, 腳踏實地一樣
都係傳統野黎

咁你覺得應該70歲80歲結婚
定20,30歲結婚好d?

認真答結唔結都冇所謂

細個FF 23歲結婚生仔，仲要生兩個
十八九歲拍拖，一齊左三四年開始諗第時應該會同佢結婚
到我廿五六見佢都冇打算結，去到分手果刻都冇人提過結婚，果時27
分左我就知搵個岩既人結婚係重要過結唔結婚呢樣野好多
搵唔岩，咁就一世，或者最後都離婚，冇意思

之後遇過個未一齊佢就講結婚生仔既野
但我只覺得佢想搵人完成呢兩樣野，而果個人係咪我對佢黎講冇分別
婚都求埋都冇想結既感覺，最後分手

直至遇到而家男友先真正想結婚
已經三十幾

歲數唔重要，唔係你覺得適合既人既話
唔好為結而結

冇乜野既咪移民囉
幫港人留種

睇要唔要生仔

自膠

2020 年仲有人覺得女人一定要結婚

唔係咁易架小兄弟，有時殺到埋黎你先發現原來都係呢類女人

咁你又將結婚諗得太美好啦，幻想係美麗，現實係殘酷呀

唔結都得

結婚定義唔大
冇結婚衝動
我都開始咁覺得...覺得結婚責任大好多

有咁早得咁早
公屋居屋

希望30前嫁岩人

有咩原因令你覺得個個人係岩?

咁呢個當然啦，係唔岩就唔好死衝，咁你男朋友而家係咪都想同你結婚？

第181章 《婚姻條例》

13. 任何一方不足16歲時許可證或證明書的不予發給
如擬結婚的任何一方未滿16歲，則不可發給登記官證明書或批給特別許可證。

我都三十幾
身邊見過既有：
1. 拍好多年結婚，男可能係佢初戀，或者讀書拍過一兩次，之後一直一齊到出黎做野
同居幾年結婚（雙方都30左右）
2. 都係拍好多年結，但拍拖時已經發現雙方相處有問題，照結，可能係男方想負責任、可能係女方想圓結婚夢、可能係FF結左婚會變好（200%不會發生）
3. 拍左好多年，一直講明唔會結，同居左5-8年
4. 想30前結婚生仔，27、8果時同個男唔係拍左好耐就逼婚，結果逼到個男走去偷食之後分手
跟住個女都冇再拍過穩定長拖（就黎30中）

所以結論都係歲數不重要
諗下你想要啲乜先啦，求其搵條友結，之後都分分鐘離婚

點解你講到好似早嫁就好易嫁唔岩人咁？
唔可以又早嫁又嫁岩人架咩？
梗係覺得岩先會想嫁架啦

唔想結婚
要成世對住同一個人太大決心
可能係我未遇到呢個人

分手
唔使講野

唔想結

有時好虛無架，因為只係「覺得」，係一種感覺
但人大左經歷多左，會較易知自己想要乜同明白咩係唔適合自己
係會比較難識到另一半/開始到一段感情
但當你真係揀到果時，對方應該都幾岩

咁結婚本身嘅意義就係認定左一個人
現實係點先？
係會有好多困難嘅
但係鍾意一個人就係想無論點都一齊行落去架啦
唔係咩叫結婚喎

congrats

其實我覺得自己本身嘅家庭會好影響仔女對婚姻嘅睇法

好嚮往結婚果d人一定本身就好幸福
好似我呢種，會對結婚好恐懼

但我父母唔係恩愛嘅
我好討厭佢地嘅相處方式
不過就有親近嘅親戚係算恩愛
介唔介意分享下你屋企做咩

唉，呢啲大道理，大家都明，但一齊生活同拍拖係兩回事，拍拖你可以一星期見一次，或一個月見一次，但婚後就基本上你既私人時間大部分都係對住佢，你就會發現到拍拖同婚後係完全兩回事，但唔代表你唔愛佢，只係並唔係你想像中咁美好囉，好多生活上既小細節會同你以往既生活模式有衝突，總之就大家最肉酸個一面會出現晒係你面前，過到呢關你先叫風平浪靜，總之唔好幻想得太好。

利申：已婚5年，兩公婆相處還算係可以

想25歲前

一嚟係想襯後生著婚紗靚啲

第二係想擁有一個自己嘅家庭
想每日煮飯俾自己老公食
每日收工諗到可以返屋企煮飯俾自己愛嘅人食就好開心

仲會有呢種憧憬同遐想真係好

唔係個個女仔都好似你咁好彩，係咁既年紀仲可以遇到一個適合自己而又肯結婚既男人

係 呢啲嘢一言難盡
當初 你唔知邊份工啱你
你打過幾份工後
先會sense到想打份咩工 邊份工啱你

婚姻係柴米油鹽醬醋茶，唔好言念得太美好
事實係結左婚之後有好多quarrel

而且呢個世界上無咁多一生一世
無咩人係唔可以被取代

鍾意佢嘅話
會想見到佢最肉酸嗰一面
I want to drive away with you
I want your complications too
I want your dreary Mondays
I like shiny things,
but I'd marry you with paper rings
“Paper Rings” Taylor Swift

你屋企人要求你一定搵個十八廿二既女人幫你傳宗接代？

係我想搵個十八廿二既女仔無理由搵個三張幾既姨姨下哇30歲，40歲，50歲既男人都係鐘意廿幾歲既女仔

嗯，我對你有信心，希望你得

睇彩數架咋
冇既話我咪自己一個
都冇乜問題

多謝你祝福
PS 上面唔知做咩留左言兩次 sor

18

咁多人講廿中 有幾多真係做到

十幾歲咪ff下囉冇乜所謂

綠份點知幾時到？問題係，點解要加「早嫁」呢個condition。

如果你有木村咁靚仔又有誠哥咁有錢
咁所有女都會答你ASAP

講得啱呀

你今年幾歲？
你覺得幾多歲 唔可以叫「後生」？

勸你唔好咁多幻想
只會令期望落差太大

26歲結左婚 28歲生咗個仔
覺得時間幾適合

以前就想21 歲結婚
而家就覺得30 歲結都差唔多
要雙方咁上下成熟 又願意投入婚姻先好結

唔想結結婚好煩，我連仔都唔想生

俾我係男人就娶個有家底有學歷溝通到既女人做老婆
後生女既出去玩吓咪得囉 晚晚換都得啦
富二代後生又讀到書有自己事業既女仔另計
不過就睇吓個男人係咪咁好彩啦

講得出三張係姨姨佢應該得十幾歲啫
由佢幻想下囉

其實點算合適...
我自己都唔清楚...
相處可以好開心 但係又唔覺得自己好鍾意...
close 唔會反感

香港女人嘅價值就係咁低
有啲女人吊高嚟賣真係抵鳩佢死

可以好兒戲要睇女方+雙方屋企人，結婚正常要樓要禮金要婚禮要度蜜月，搞大啲可能俾到第二層樓首期。女方除非想分擔，如果唔係呢筆錢其實幾大舊，未計結婚後郁啲話離分身家，仲要揾奶粉錢俾bb。女人真係諗得好兒戲。
嫁個有錢人唔駛煩，不過都係會驚你分佢身家

女人價值比男人低憑乜嘢向男人要求嗰樣那樣

覺得自己唔會結到婚

返工有鬼時間fit咩
就算係中學，唔操一排體能都差好遠啦
有d人中學可以踢波踢足一場，有d人都唔得啦

唔覺得自己好鍾意都有啲問題喎
有冇原因？

香港多數35

想著下套婚紗但唔想結婚

負責任

咁自己影輯相都得
我識啲女咁做，趁青春留倩影

28
起碼仲有2年二人世界先生仔

Everyone has their own time zone.
遇岩人，時間岩就可以結。
唔使比較。

冇諗住結婚

理想梗30歲前，
而家似乎好多人都30歲後先結到，
廿幾歲果陣邊有錢結婚

想有個儀式感

但有時間 打機 睇AV 上Facebook 連登

都係放工搭車先有得睇下

留意咗你咁耐 你個個post都有好強烈仇女氣息
你做咗兵定戴咗帽呀？
你可以話某啲人唔會貶值 因為從來冇價值
呢個世界 不論任何層面都係弱強食

弱肉強食

唔抵得人地唔洗做牙

仲覺得某個年齡要結婚 否則冇安全感冇名份先神奇 原來呢啲嘢再要人畀

30歲前 就算計劃生仔都順啲
Btw 同對方唔夾嘅 到咗30都唔會夾硬結
我唔想呢頭結婚果頭離婚

結婚都唔係必須嘅

睇返佢啲對答
無論你答咩 佢呢種人都係想人認同佢多
你答咩 佢都可以立於不敗之地 用好多大道理對應你
但又一直唔講自己想點
我身邊就有個朋友係咁睇到懷疑係佢既化身

我中學都好多呢d人

同絲打諗法相似
最後一個point 非常認同
如果個男人真係咁介意年齡咁咪由佢囉
你值得擁有更好

同埋結婚前提係要好愛對方
會願意同佢一齊經歷人生之後所有嘅變化、一齊參與人生所有嘅決定
呢樣野真係諗清楚先會ready

我自己感覺呢度有好多年輕絲打
但我自己細個嗰時都冇廿幾歲就要嫁嘅諗法
可能真係同各自嘅經歷有關

如果想生小朋友 介唔介意做未婚媽媽？

1.關係上變成對方最親密嘅家人
2.成為對方嘅唯一（見到好耐冇見嘅fd，唔會問你仲係咪同緊阿邊個邊個一齊）
3.組織左家庭個歸屬感同責任感都大好多

身份有好多種
好多時候都係自己賦予
離婚既人 難道又失去身份
從來無聽過男性朋友話想結婚因爲要身份
你提到既所謂感覺係個人問題 無咩好討論
唯一可討論係身份認同
係今時今日呢個社會 離婚率高 出生率低 人口老化
政府需要勞動人口 一定支持你生兒育女
問題係貧富懸殊 政局不安
真心唔好意思生個細路喺香港受苦
當年净係讀書都覺得好難過

咁巴打都幾慘
呢類人可以同啲高官一樣 講完一大篇野 都唔知聽左乜係一種技能，但人越大越覺得煩膠

咁你而家應該好後生
我讀近u 18 9歲都係咁諗
畢業出黎做野都23 做幾年儲錢都要27 28
儲夠錢講近買樓 擺酒(唔擺都要預少少兩家人食飯/旅行
我而家目標由當年諗嘅26到28結到婚

除非佢26前已經儲到首期
唔係都好難28結

想生仔就28 29歲結，30歲托B，個身體recover得快啲，冇咁殘

基本上你結婚前1,2年要夠首期+擺酒既錢
都要200萬上下
先有條件結

我係女仔 而家絕對同意同明白你講嘅野以前淨係覺得對方愛我要娶我
出黎做野先發覺結婚係講近你要有樓有多餘錢
所以啲人問我幾時結 我心諗你比錢我買樓就得

其實身邊好多朋友情願個個星期去深圳屌女都唔想屌實同一個人

想25歲起碼訂咗婚

支那人思想

根本就無任何實際需要結婚
如果對方喜歡你 就唔需要簽野
簽左要出去玩 一樣會走
到時搞離婚咪仲醜
結婚個個知 離婚一樣

我自己從來無諗過會生小朋友
所以對我嚟講呢個身份與我無關

不過我會覺得要作為父母就一定要俾幸福小朋友
父母相方有責任一齊照顧佢、比到溫暖佢
最大前題都係父母有共同目標同之間有愛
講返轉頭 其實又真係同結唔結婚無關係
呢樣野好似不被社會認同咁
但諗返轉頭如果係為咗小朋友而唔離婚、但關係已經破裂嘅夫婦又係好事咩？

對我嚟講，照顧小朋友責任太大，我自己都肯定唔到將來係點就唔好帶佢嚟呢個世界啦

唔打算生育
無現際需要 可以紙都唔簽

我反而覺得結婚係純粹講實際益處同埋法律保障，包括醫療處理、財產管理等

其餘我覺得結唔結婚都一樣

利申，絲，同居中

18/22果陣想27/28結婚 當時單身
依家有仔 但大過左就對結婚無咁大憧憬
我30打後結都無所謂
反而係我男朋友想早啲結
利申：佢細過我

睇完絲打依段說話 令我諗下自己
又係18拍拖到而家廿中 佢都冇咩點提結婚 都令我開始諗下要點落去
但其實大家相處係舒服自然開心

但男性係會因為愛呢個女性而想比個名份佢（亦係雙方對呢段關係上嘅肯定，至少我未婚夫係主動提出想結婚想組織家庭）

女朋友始終唔係「家庭」（不論法律上同身份上）

離婚率當中臨老入花叢/假結婚佔幾多%呢？

我覺得純粹係個社會習慣同感覺
好多同性戀都想要 同性婚婚 而非 註冊伴侶制度
即係唔單單想要法律保障
而係個種好似一生一世的感覺

當然 雞就另計

無提基本上都好難會結
因為真係有plan過既
22-25呢段時間岩岩出黎做野既時間已經要準備
同埋大家會成日傾結婚後既野

自己人生自己爭取啦～父母夠想仔女做醫生律師啦，如果自己有想法，無必要跟住父母想法去做，成年人可以自己做決定。

結婚不了

結左做唔到？

佢有講過依家講黎冇用因為最重點冇地方住
同要有錢先結到 因為佢唔想租樓/同父母住
我地兩個都有儲錢 不過分開儲
但佢好少提結婚/有結婚個種憧憬
所以令我諗佢未必想結/好似啲巴打講男仔結唔結都冇所謂
明明我地相處係好好 但一諗到結婚個話題又有啲擔心咁

我同你諗法一樣，都想影相，但我覺得影相還影相，都唔一定要結，大把人影完都結唔成

我都想領養

如果收入唔高
淨係儲錢起碼儲8,9年
投資, 抽居屋呢d一直都要做

真舊登時代其實已經唔少悔婚post
我意思都係淨係想影相唔撚想結搵唔到人陪影嘅話可能之後租套婚紗着下自己ff下就算

同左一年
打算一結就可以ready有小朋友

呢個真
尤其女仔思想上成熟過男仔
同年真係唔多掂
我有時好似湊細路咁

同過男女既都傾過
基本上要過左21,22先會明呢個道理
未出黎做野都係會覺得同齡最好
一做野就夢想幻滅

30歲好後生
比啲信心自己啦

香港女人

我想35歲先結
依家20

雖然呢d好難強求
不過一開始揀最好揀個大自己2-3年就岩岩好

笑話黎？ 投資

1. 最重要嘅一樣野係好似可以同呢個人真係一生一世咁，但係感覺你係有慎重考慮同我一齊一生一世，並唔係隨隨便便拍拖拍下拍下就一世。雖然結婚都可以離婚，但係結婚就係有一種儀式感

2.呢個社會對年紀大嘅單身女人唔太友善，好多人會覺得你咁老都唔結婚一定係冇人要，新認識嘅人聽到你未結婚都會覺得驚訝

3. 由細到大都覺得婚紗相好靚，相信唔少女仔都好期待影一輯超靚嘅婚紗相同埋舉辦一個理想嘅婚禮

咁如果結咗婚要同老爺奶奶住又應唔應該結

想26-28結，但現實應該難啲。
宜家19讀緊hd，hd grad想讀埋BEd做老師，到時大學畢業都已經24歲

再加上想自己儲左份首期同學煮多幾個餸再結婚。
就算唔擺酒，婚後一齊住樣樣都係錢，買左樓又要裝修，又要買家具，仲要做家務。

而且學煮飯我覺得就算唔結婚都要學，我覺得起碼要煮到啲正正常常既家常菜同1個星期內唔重複菜式。其他家務都可以靠機器/靠鐘點，但煮飯假手於人感覺好似食外賣咁，一樣靠唔住。何況聽男朋友講佢媽煮餸唔好食，我唔想第日佢同fd傾計係講女朋友/老婆煮飯唔好食

呢樣真 當雙方未ready好「結婚」
就算30歲 拍得耐 都唔會去到結婚呢步

我同你一齊養

但領養細路好似好難教好,
同唔同細路講佢係領養好？
細路會唔會想搵返親生父母？
鬧細路又怕佢講:我反正係執返嚟,你都唔愛我

其實點先算係ready好，感覺上呢啲無得ready定。大家都定性就算？

結婚即係要離開父母
自己同另一伴組織家庭
唔係咁多男人做到.....

"有無5000蚊係身都成問題" Chung好一針見血

bf大你好多?

前提係要有另一半

呢個真，吾結都要同我影婚紗相

你個名

溝通到得唔駛有家底

因為結婚之後，大家好似有個contract 咁。會更加努力去維繫段關係

咁平有平洗姐，廿幾三十萬搞店啦

大部分都想26、7歲
女人一過25歲就開始老
30歲先嚟影婚紗相已經爭好遠

講咁易咩

無係25歲前好好把握機會既人
要問下自己
如果最後要孤獨終老你o唔ok

好多女仔25歲前都不乏追求者
覺得自己有本錢周圍玩 28歲開始就急住搵人埋單

一直對婚姻無乜概念，以前有考慮過同個一齊好耐ex結婚嘅，雖然大家已經又無乜感情，而且大家都唔愛對方，但就好似朋友咁相處囉，無愛情嘅感覺
....不過好彩佢當時打算拼搏多一排先同我結婚如果唔係我可能會當喺綠色和平上面簽個名咁簽咗因為當時覺得未結過婚咪試下....但諗諗下考慮埋離婚啲嘢，驚到時離婚要駛錢又要同呢個人糾纏2年即刻覺得制唔過最後分埋手

老套講句隨遇而安啦，強求比你求到亦都唔見得日後一定幸福
將自己嘅價值建立喺男人身上痛苦嘅只有自己

好奇怪 我見好多都係講女仔愈大愈恨嫁
我反而調轉 另一半大兩年 大家都未到30 但係佢成日暗示想結婚 明明一早有共識話唔會結婚唔會生小朋友
其實男人同女人係咪都有set個期比自己要幾時結婚？

已經30
無覺得咩唔同
而家仲有人可以問我夠唔夠秤
其實到咗30我又唔覺得有咩大不了

係㗎，人想成家立室呢啲係dna嚟，不過發作年齡唔同
你見就算係天王都喺自己就快唔得嗰陣搵女埋單生b啦

我覺得呢位絲打先係女人應該要有嘅價值觀
30咪30囉

如果25前努力搵
都可能搵到個6-8分既
25-30先搵
可能已經得番3-5分既俾你簡

咁可能你外表唔錯啦
你好彩姐

其實提住年齡嘅先會更俾人覺得老
忘記自己嘅年齡keep住年輕心態根本咩年紀都差不多

坦白講 我覺得而家嘅自己charming過廿幾果時廿歲開頭唔識做女人

咁你覺得有另一半係唔係必需?

錯啦
我廿五六果時係170磅
我呢幾年減咗50磅
又搵多左錢扮靚
仲靚過以前

唔係的，你有無試過有個穩定嘅伴侶，已經開始乞你憎，講句嘢都令你想發脾氣，你都明知自己唔愛佢，咁你會唔會因為唔想無咗個水泡逼自己同佢一齊去到結婚？

我未30但而家愈老人地覺得愈後生
14-5歲個陣比人問係咪2x歲
而家廿到炆，7仔買煙要比身分證，買嘢食問我有無學生證有紙包飲品送

我同意你個句廿頭唔識做女人，我都係

反而我經歷多咗，想為自己做多啲野
我2字頭就係嘥咗太多時間拍拖喥，都無視咗自己想要乜
我反而呢刻想追返以前嘥咗嘅時間
結唔結婚啱咪結，生仔我又唔係好在意，男方想生咪生囉
大把女明星30-40都仲生緊仔啦，上面成班講到過咗30人生gameover咁

結婚像徵住另一階段
其實都係睇大家同唔同步
幾時想真正”成家立室”
Social norm尼講
女仔就因為青春怕個market縮細
又或者結婚都係女仔成功既象徵
有一種擔心冇人要
男仔反而就覺得結婚係責任
可能都會想事業再好d先
有一種恐懼同無型壓力
所以都係唔好理人
反而對自己尼講
點解要同”依個人”結/為左咩野結
結左有咩好有咩會唔同
你都想結完隱隱定定長長久久架？

唔少女仔廿頭嗰陣係唔會發覺自己唔識諗自己想要乜，為自己打算，或者想完成咩為自己去做嘅人生計劃
真係比你趕上「完美計劃」30歲前結婚生仔
到頭來呢樣係咪真係自己想要嘅嘢先？
如果係，恭喜你
如果唔係，搞離婚呢啲又要搞一輪
咁又有乜意思呢？

我估我可能就係個d就快唔得先有呢個諗法既人 而另一半就係廿幾就發作
明明有晒共識唔結婚先一齊 有次佢問我要幾大粒石先肯嫁？ 我嚇到呆左 之後強調如果求婚我一定拒絕 不過唔代表我唔愛 拍拖同居係兩個人 結婚係兩家人 好麻煩 叫佢咪搞咁多野

米就你可以做依d野
果個先係啱既人

推

咁就要擴闊下佢去思想
100年前既思想咼師姐

咁講呀，廿五六結婚組織家庭之後，成副心機同人生重心就去晒家庭
而香港u grad都講緊22-23歲，換言之得幾年係自己，咁可以完成到自己想做嘅幾多呢？（前題仲要知自己想點）
好啦，到你仔大女大，都五六十歲，到時去環遊世界跳個bungee jump，食板海膽都要驚膽固醇，咁到時又會唔會覺得點解成世人俾得咁少時間同青春自己？

結左婚就唔可以做自己想做既野咩

唔好生仔姐

你男朋友其實都好愛你呀，不過既然當初有共識唔結婚先一齊，你唔嫁佢都唔可以怪你
唔結婚嘅我成日諗起吳君如同陳可辛
佢哋女都生埋都係唔結婚（唔知而家結咗未啦）
但佢哋係愛對方同埋一齊撫養佢哋個女
所以結唔結婚呢啲嘢都唔代表啲咩
就算結咗婚都唔代表一定係因為愛先結婚
大家將啲嘢諗到太簡單啦
30歲前結婚生仔唔係教條嚟
有啲嘢要嚟嗰陣，自然會發生

關個人咩事
去個南極都十皮野， 我去旅行閒閒地一去去幾個月， 換車落地唔見一半， 去外國讀書又可能唔見人成年
結咗婚仲可能有仔女唔通話去就去咩
依家做野耐咗都有包袱過學生時代
更何況有家庭 我又唔係開金礦

如果係一個岩既人
咁25-30歲同呢個人結婚
定30-35歲先?

同埋最重點係
你25前搵到一個岩既人
會易過你30以上搵
因為年紀會令你可以選擇既對象少左

中學時成日覺得23結婚 25生仔 30歲前有兩件 人生就完滿喇!
到自己廿歲頭識左個bf 一齊左幾年 開始發現結婚係唔止兩個人既事
好多野變到乜都係錢字行頭 比你同另一半有幾夾都好
好多事上面都係因為錢既問題 而導致大家分開左
有時喺度諗 岩既人重要D 定 搵個有錢既重要D?

所以唔少女仔都結婚幾年就離婚
香港離婚率都幾高㗎
好多結咗婚至知兩家人壓力原來咁大
嗰時先知自己想要乜
然後離婚重新出發
諗清楚自己想要乜，想做乜
唔單止係對自己負責任，亦都係對對方負責任
生咗仔嗰啲仲慘
又唔可以塞返佢落肚

有個女仔frd同我講佢發夢結婚生bb
我即刻話個夢好恐怖
佢都話好彩係夢
所以真係唔係個個女仔都好恨嫁生b㗎

點會呢大把人結過幾次婚
Elizabeth Taylor結過9次
鍾麗緹4x拖住3件都可以再婚啦

其實我地都好愛大家 相處得好好 佢都冇怪我
加上我地都唔鐘意小朋友 佢又唔係獨生 唔洗話一定要生 所以冇結婚需要
同我覺得結婚之後會變左我有責任所以要愛佢 依家係我自己想愛佢而愛佢
不過對方真係想 而自己老d可能突然有一刻覺得ready 咁我可能都會肯簽紙 不過至少係35歲後 完成晒自訂既目標先

如果真係啱嘅，幾時結都得，你太拒泥喺「年齡」上

我覺得簽紙幾時都得，自己兩個人簽唔駛同屋企人交代㗎，到合適時候再同屋企人講就得
況且都唔擺酒㗎啦，簡簡單單交換戒指
我都係咁
最多咪約朋友食餐飯

見咁多女仔25-28歲就想嫁 真係嚇親
幾年內真係咁易遇到值得過一世既人? 定為左人地目光而將就成世？

我而家20頭最早係想35歲結婚喎 20頭懵懵懂懂咁過 咁計法剩返幾年自由就要去湊仔 真係咪搞我

世界上有咁多學識同地方未探索 起碼20中尾先有一定經濟能力同閱歷 方向開始明確 人生嗰陣先開始

真係好撚憎華人社會對性別迂腐既定型 唔怪得知唔夠歐美咁進步
生育能力就後話成日話男人40歲 女人30歲 男人已經贏女人十年咁
女人唔嫁就一定冇人要 男人唔娶就風流仲想玩
最恐怖好多女人自己都咁諗

講得好啱
佢哋唔知係羊群心理定點
好似將自己嘅價值建立咗喺男人身上咁
所以比男人睇唔起真係無可厚非
你算係叻女識諗個啲來啦
廿歲大好青春當然係盡情玩樂盡情探索世界啦
留喺屋企湊仔
間唔時要睇奶奶面色
咁樣先係世界末日啊

好多女人話為左生仔先結婚
亦都識人讀緊大學話如果唔小心中左會即刻結
生仔/婚前扑野同簽紙有乜關係
唔講以為住係中東婚前生仔係犯法
利申 冇諗過結婚 好慶幸住緊既地方有common law marriage

咪係
香港地
有幾多男人可以一個人做野養起頭家

自己覺得，睇下有幾愛對方，愈愛既愈想快d

差唔多架啦，再細d , d 女覺得自己大把market

扭屎忽花，又要去探索人生

中女蘿利

唔係唔做得 係負擔多左好多
所有大決定都要經兩家人+另一半同意
未結婚你鐘意裸辭買張單程機票去歐洲backpack一個月都冇人吹得你脹
或者儲幾個月錢買hermès 都冇人話你 反正錢係你既
結左婚你既野=老公既野
好彩就淨係聽下老爺奶奶姨媽姑姐哦
唔好彩嫁個裙腳仔我真係恭喜你

係想去闖蕩下依個世界
結左婚 之後又話想生仔，之後變晒遺憾

點解過咗30，你會覺得game over? 你問吓自己。

30零1日係咪可以宣布人生玩完？
點解要有呢種壓力？
唔可以信自己？

不過女人比起男人真係老得快d，所以要保養好d,所日見3-40歲女人 老到4-50歲咁

點解唔而家做？等乜嘢？你講！
等乜嘢？

生唔生都絕種
生完分分鐘比人洗腦變種

其實30歲都仲好後生
有時事業上升期都未到
點解男/女會覺得同個30歲嘅人結婚有問題
依家都2020年啦講緊大家分分鐘有八九十歲命wor
（絲，真心問

留名學野

因為大多數父母都係老派，覺得你點解要簡個年紀咁大嘅女人，會唔會難有小朋友，見過身邊有啲同事三十零歲，想要小朋友，唔係話無，但難有啲囉，中間個過程都比較辛苦。當然你絕對可以當四大長老無到既，不過如果雙方都想有小朋友，家庭環境又許可，其實早啲結婚都唔係壞事。

以上純家長角度諗，本人絕對唔支持早婚，我係走投無路先要結婚

利申，作為男人及已婚，我絕對唔支持早婚，手足們，千奇唔好衝動呀，因為一結婚你就從此失去自由，係各方面既自由，洗錢，約朋友，其他各樣問題請自行想像，千奇唔好信你娶個個係特別例外，記住天下烏鴉一樣黑

錢呢？唔洗湊仔？
除非你話結婚唔係用黎組織家庭，屋企家頭細務唔洗你理，而老公又放心俾個老婆走咗去做自己。
我諗真係得嫁有錢人先有呢啲機會囉
結咗婚你老公唔嘈你你奶奶都會話你做乜成日走去玩唔理屋企野
你估想做嘅野就真係食板海膽咁簡單咩

明白辛苦巴打

雖然我覺得如果係我我老豆老母講咩最多都只會用黎參考婚姻最最最ultimate黎講我覺得係兩個人嘅事，其他人最好唔好講咁多嘢（雖然依家黎講仲係好多社會/家庭壓力會影響到

同意單身有單身嘅快樂結婚有結婚嘅快樂最緊要諗清楚自己想要啲咩

原來就算係連登 咁多人個思想都仲咁封建落後

有無地方住、有無經濟基礎之類
通常都係女人逼個男人去諗同去解決 如果唔係就係叫做冇上進心 鬧分手

就30
仲未想娶個女人
順理生仔/置業
感覺負擔好重

感情問題一律建議分手

好明顯係小朋友，未有咁既人生經驗。細個果時我覺得3字頭全部係叔叔嬸嬸架

細個想25
出黎做野就想28
結果而家就30都未嫁得出

有時父母既壓力都好大架，因為佢只要唔鐘意個女仔，你都唔洗指意佢會有好面色俾個女仔睇，你就夾係中間，一係你就打獲你老豆老母，如果唔係你地之間會經常因爲呢啲問題嘈交，有時唔係話你唔理就唔理架，啲老人家既思想你好難去改變。

利申：曾經有個女朋友好瘦好瘦，年紀大我4年，父母好唔鐘意，我點傾都傾唔掂，最後我都係無理我老豆老母照同個女仔拍拖，但就會係呢個問題上女朋友經常都覺得你老豆老母唔鐘意自己而唔開心，擔心如果真係婚後會點，最後都係行唔到落去，而分手

真心勸女人唔可以唔做嘢
怕辛苦可以返散工/part time
好多唔做嘢最後婚姻都賴晒嘢
雙方唔同步好易越行越遠

我諗個問題就係依家啲人結完又會諗離婚，所以先覺得唔結都無問題，因為後尾又會諗住undo依件事

結婚唔係為結而結，而係諗住一生一世先會結，係一種承諾嚟，除咗雙方事旦一方移情別戀或者有家暴嗰啲嘢，根本唔應該隨便講離婚

唔知點解而家啲人可以成日將離婚掛喺口邊，唔夾根本一早就唔應該結婚，有其他問題都唔該大家傾好有共識先好結

AGGER
有少少錢係身嗌交都大聲啲啦
到時家頭細務一腳踢仲要俾佢當老奉
同埋返工令你生活同個社會冇咁脫節
同個老公傾計都有多啲話題啦
唔通真係下下要佢聽洗衣粉邊到平咩
唔好話咩你會多左時間學野
打理一頭家真係好辛苦你到時根本唔會有時間學野

咁你如果本身無錢既
你唔結都無錢架啦

大撚把人結完婚諗買樓供樓都夠啦
仲有結咗婚日常開銷呢？
老公娶你返黎真係拎黎擺？
我講緊有錢係可以請晒工人，屋企乜都唔洗你理果種有錢

離地港女小朋友？

你up乜呀
我咪話所以你無結都唔會環遊到世界囉

聽你口吻
你就仲港女啦

一個人同兩個人喎
我唔結婚我可以淨係用啲錢黎環遊世界
結左婚同老公共同生活既開支唔洗理嫁?

女仔多數25歲開始樣貌就開始走下坡.....
所以30歲前最好結婚
27-28歲最好已經搵到另一半
就剛剛30-31歲可以結了

講到好似唔結婚你就可以洗晒d錢唔洗儲定將來結婚買樓用
唔結無人管你就可以洗晒份糧去玩去飲去食?
唔洗儲錢?

無野喇 起底原來紅字巴扮絲鳩up

除非你無諗住將來結啦
否則咪又係要儲定先

一向都係.....男人結婚都要講經濟力......
30歲男生多數事業先剛起步.....
仲搵緊萬幾兩萬蚊....唔係唔想結........
而係無錢結姊........
除非連結婚買樓錢都要父母出埋咁厚面皮啦........

有咩問題，一定要結？

仲有 講緊想做嘅野唔係淨係去玩
想專心發展事業
發展興趣
都唔係淨係錢，係講緊時間

咁你無諗住結姐
我人生觀就覺得一定要搵個人一生一世
可能同你地唔同啦

真係冇諗住
唔生到底為咩要結
仲要趕係30前結?

可能你地覺得一生一世好傳統好保守啦

男朋友幾歲？

無話一定30前要結
係30前普遍會好過30後姐

30歲前

Set咗條時間線
但係感情未ready
咁點算？

夾硬結婚 / 分手？

我咪做緊
做咩啫你

見過女仔唔想結婚 應該同經濟能力有關

唔好再覆呢條扮絲嘅on9

簽紙=一生一世
結婚可以離婚/另一半早死你再婚
同居都可以白頭到老

有啱嘅人咪結囉。

點解要set個死期比自己，唔謹慎嫁個空心老棺/唔上進/媽寶，家務都可能要做埋佢嗰份，不了。

對太多女人來講婚姻係折壽，對男人係延年益壽。

生得仔就多數結埋婚

咁你咪拍散拖囉，又要愛情長跑又唔結婚

最後個句真係警世

就係好多人被愛情蒙蔽左 以前自己揀既就係special one 會同其他人唔同 好多婚姻悲劇唔會降到自己頭上

但結果就係同其他大眾一樣 悲劇一一應驗

結婚 如果將來離婚女方可以分一半身家
仲有有足夠理由要層樓加女方個名
男方早死女方繼承所有財產

起碼心態上會ready好
自己同另一半組織一個家庭
而唔再依賴父母

我既話會寧願大家有能力搬出黎先結
結左婚緊係想二人世界
老爺奶奶喺度 點享受到新婚既感覺

女仔23碎前仲會係細路女心態 同純粹鍾意的mk拍拖扑野

25碎後就會現實主義
因為清楚知道30碎打後 女性青春就會急速貶值 需要貶值前尋找有錢的男人埋單 提供安全感
冇錢的就狠撇 貧賤夫妻百事哀 冇將來

安全感就係靠男方的財力同地位支撐
就算唔算太愛男方 麵包大過愛情
最後就係用結婚生仔綁住男方的思想同財產

9up

老公細我幾年...一齊當時佢year4,我已經出嚟做嘢幾年
當時拍拖第二日就話想做我老公
個陣仲覺得佢好可愛，因為我一直都當佢小朋友
佢話想做我老公個陣，令我諗起幼稚園有男仔話要同我結婚個種
跟住拍拖一個禮拜好興奮咁報告比我聽
佢用d app攞我哋啲相去合成我哋未來嘅bb
恨結婚都唔係女人專利嚟嘅

你果個搞笑啲
我覺得多數恨結婚嘅男仔係細心啲/專一啲
唔太關年齡事

mark定兩個連登仔屈佢埋單咪得囉

咁你地咪簽左紙先
有錢再行多場婚禮show囉
依家好多後生都係咁做

冇諗
大家都冇諗住生仔
幾歲結都差唔多

我想30歲結到

想三十歲前

個post好多人都好細個ff要幾時結婚
咁我細個都有諗過28歲前點點點

唔知咩人定落30歲又中女又盛
話30後搵唔到男人或者嫁唔出嘅唔知咩圈子
誇張到好似過咗30歲生日嗰時即刻變阿婆咁

我都30 其實日子都係咁過
分別同幾年前在於搵錢多咗可以買多啲自己鍾意嘅嘢
又大把閒錢可以去旅行 仲開心過以前
而我身邊啲差唔多年紀嘅女仔fd大部份都未結婚
睇到結咗婚嘅唔係個老公唔錫自己 就是但一方去偷食
有個好早結嘅仲離埋婚

更加覺得唔好因為要幾多歲結婚呢個枷鎖線縛住自己
因為埋單心態 現實係好多人嘅婚姻生活都唔幸福
如果自己都冇決心同呢個人過一世就唔嫁好過

屌 俾你18 22咁後生結婚
去到30尾40個陣就後悔未玩過就偷食離婚啦

問過好多女仔fd 話細個想28歲前結婚 大學畢完業做嘢之後覺得35歲前都ok

女人30先係新開始呀

本身有男友拍左幾年拖
係未嫁得出啫

因為諗野現實左
好多女仔想要豪華婚禮同買樓
畢業發現幾年內唔會儲到咁多錢
有得寧願趁後生去下旅行扮靚

真心估唔到原來連登係婚姻上都幾多人仲有封建思想
可以靠自己嘅點解要搞到set死線比自己

係
買下手袋去下旅行 幾開心
又冇人管住啲錢點洗

最理想男方大女方10年就差唔多
因為多數男方唔想咁早結婚
同年紀或女方大過你就煩撚到仆街

呢樣真，不過好男人都唔會睇佢岩唔岩年齡

我覺得咁最完美姐

27，28左右
想係仲算青春既時候結婚
影一輯值得自己J成世既婚紗相
同埋如果再老啲 真係覺得會好無安全感

因為條仔肯等你，你粒卵都唔係等。
時間從來係無情

點解一定要生仔

與其話驚高齡產婦

不如話男人鍾意後生好過

利申 我係女人都鍾意後生女既青春味

香港人不嬲都係懶開放先進其實好保守既民族

結完都無錢租樓

同意啊，其實有幸可以遇到相處得舒服嘅另一半，彼此都想偕共老，自不然會想由拍拖階段昇華到夫妻關係，一齊去共建家庭。

先唔講依家嘅女性收入/事業都不遜色於另一半，我個人就認為結婚係冇利益可言，亦無得咁樣用錢去衡量，純粹係表達愛同珍惜彼此嘅行為。

因為時間從來對女人都唔fair，尤其大家年紀差唔多

呢刻 見到小孩好煩，政局好亂，經濟不穩，2個人共識左唔生。

5，6年之後，個男玩夠了，定性了，升職又加薪了，見到朋友d小孩可愛又趣緻。番到屋企同你講，老婆，不如整番件。

於是計哂排卵期，買哂性感內衣，做完又做，都係無結果。甚至去做哂所有人工受孕，都係唔得。

可能你遇到個好老公，老婆唔緊要啦，2條友都幾好，但望到佢絕望眼神，又可以點。

行到呢步，你老公可能只係40歲到。到底你係真心愛佢，放佢走好。定做一個自私ge人，繼續忽視佢絕望眼神

會唔會佢本身對結婚呢樣野冇乜概念
唔係唔想結
你地有冇傾過呢個話題？
定抑或佢都做左野唔係好耐未儲夠錢？
有啲男人係佢好努力工作為你地未來儲錢
但佢唔會出聲唔會提

香港生活乜都要錢咁現實
地方又細又逼
租樓唔係劏房/山卡啦村屋既話
租個似樣D既屋苑都洗左成舊錢去
衣食住行
壓力大D頂唔順日嘈夜嘈
最後離婚

其實冇細路都好d
有仔女既話離婚真係麻撚煩~

男又好女又好
第時想搵多次另一半
除非本身條件真係好好
如果唔係有邊個想接受幫你養埋個便宜仔

呢個年代咁多娛樂
窮有窮玩
富有富玩
真係有人會想將成世時間心血同錢投放落件下一代度咩

好撚煩
又要教又要湊
又要出錢供書教學

生仔你預左冇晒自己時間 興趣
星期六日全家出去只可以陪細路去冒險樂園

之前返工偷聽到d上一代人(40幾歲)傾計
佢話, 呢一代人咁多娛樂, 如果佢遲返20年出世, 佢都唔會生

咁即係考量實際問題啦
咁佢都係好男仔，唔好逼佢
儲多兩三年錢再睇下點啦

有傾過 佢話要買到樓先可以佢好少好開心咁提結婚
佢做左3年 我做左1年野

我反而由出世到而家都唔想影婚紗相

但我30遇果啲都係細過我
恨結婚過我

呢d說話 唔好同我講 唔好同網友講，係同你ge另一半講，要大家有共識。

同一個差唔多年紀ge男人結婚，就要問自己承唔承受到一個風險。就係男人普遍思想比女人遲熟5，6年，如果本身屋企環境好，甚至會再遲多幾年。

你到時可能會大聲問佢：明明個時講好左唔生架，點解你唔守承諾。係啊，我係唔守承諾。但我而家真係好恨要一個。作為女人ge你，你又可以點。

呢排上連登先學識「儀式感」呢個term
覺得好on9
所謂儀式咪又係社會規範同做俾人睇
我想結婚最大原因都係想同男朋友一齊生活
講真住埋一齊都可以，但簽埋張紙就有法律保障
對方入院之類你都有個身份去簽名

2果點唔存在吧
人地心入面點諗我控制唔到
至少我未遇過人會新識就直接問我結婚未然後𡟚驚訝我未婚
而且人地點諗關我咩事，反正而家大部份人婚後都會繼續返工
亦唔會有咩不同待遇

3呢個同年齡冇乜關係啦
不過我就真係由細到大都對呢樣野冇感覺理解唔到

唔一定
我ex細我四年都係成日問

睇完先知原來咁多女仔咁緊張要後生著婚紗影相
呢個心態咁自我 好易出事

我擇偶條件係要細過我
同齡都難以接受
我老公細我四年

兩者冇分別吧

其實都Ok多無必然關係的錯誤

結婚同一生一世，生仔，係咪可以日日見，佔唔佔有到，全部都無一定 仲要可能無關係

反而上邊有人話家屬先簽到名做手術果d我就好Buy 真係有佢既社會作用

為著而著 只要靚就夠
如果呢個心態咁幾時影都得 唔一定要結婚

我反而覺得係如果呢件事咁重要嘅
我著就係想著俾自己愛嘅人睇
唔係話我想著婚紗影靚相就唔諗嗰個係咪真正想結婚嘅人

一向呢度先最封建
女人拍過拖同男友搞野係雞
30歲女人拍過4、5次拖係雞
廿尾女人係老女人
3字頭未婚會俾人歧視
女人擇偶一定揀有錢人

班人由清朝穿越過黎

如果男朋友會咁諗就好 唔係想佢唔理現實冇錢都要結 只係想佢理解下我嘅諗法 而唔係一味話覺得30前冇可能做到 就叫我唔洗咁快煩惱住

結婚係要長時間商討 如果過五六年先開始傾 咁真係要等十年後先可能結到婚？

咁時間尚早啦
儲多幾年再傾都冇問題

有女仔只係想要一個夢想婚禮
所有服飾擺設嘉賓都係為呢個目標
男人係邊個都唔重要
好似一個剪影一樣
最後係一個成功既婚禮但呢段婚姻好快玩完
未結婚既巴打真係要小心d恨結婚既女人
你可能只係道具黎
希望絲打都留意下 唔好本末倒置

咁呢啲男人唔要都罷

咪就係

我見過你留言
祝你地幸福啦

我上面啲留言全部俾人負評

所以咪話係賭注嘍

生仔正仆街

但都已經浪費 5，6年時間比呢個男仔

咁人生本來就係咁
你永遠唔會知你呢刻既選擇將來會變成點架啦

其實唔應該自設期限幾時結婚

最重要真係揾到個夾既人
唔係同左個唔岩既人結婚好大鑊

係
根本就應該係咁

女人大學畢業後老得好快

好多係大學已經盤算緊泊個好碼頭

30前係死線

原來香港離婚率係亞洲之冠37%
入面有幾多人係盲目相信30歲前結婚生仔教條害死自己？

我覺得呢樣野真係好睇男方願唔願意為女方著想，如果真係為女方著想就會派定安心藥先，佢咁樣講令你冇晒信心
朋友呢個都係註冊登記左先，遲啲再儲啲錢再請朋友食餐飯。你男朋友會唔會可以註冊登記左先？
30前冇可能做到但都可以討論下先嘅，不過又未必要傾好耐，我屋企人結婚都好似係用左1-1.5年傾，反而佢咁講我覺得係冇心結婚

點解
大學畢業就會老得快？返咩工

香港人不嬲又守舊又鍾意跟風

都唔只上一代人係咁

你見呢度班人夠係咁啦

個個80 90 00後

日日話女人過左30歲就冇晒價值

點解要assume如果男方事業穩定
女既唔洗做咩依家

我自己想30歲前，而家已經28⋯⋯但男朋友完全冇結婚嘅打算，搞到我真係好心灰意冷成日想分手⋯⋯

香港男人對女性既接受程度係好高
基本上年紀唔係太大，唔係樣衰到好極端都有大把Market 大把好碼頭

視乎個女仔社交圈子幾大

個ex之前係咁話30歲前要結
又唔會同諗錢既問題
心諗結完都可能會離婚架啫
死都要30歲

掙係成日諗自己

最重要佢係唔係真心愛你，同佢相處好唔好

thx

25！

自己20男朋友27 想5年後結 有一齊草錢

三十幾又如何 成日話會遲會遲
實際上個樣就決定遲唔遲
保樣得宜，樣OK既，一樣大把中年男士甚至青(少)年追求
根本好多男仔都調轉鍾意成熟少少既女士

而唔係搵D二十二三五歲就日日話結婚
但自己無積蓄又無諗層樓點算又無父幹
將個波推哂比男人，夢想會搵到事業男娶

exact7ly
熱戀期係真係會幻想仔女咩樣 大家會成為點既父母
拍耐啲就會現實番
唔想浪費自己啲錢同時間去湊一個bb
甚至用埋自己下半世

女 就28 同男朋友穩定 但係想30先算

講真
女人要係30歲前埋單呢個concept真係好撚戇鳩
即係好似寫明我30歲之後要搵人養 唔撚想做

都唔係架，人人價值觀唔同。我就覺得結婚係為咗小朋友，而有小朋友先係一個完整既人生。

我知道佢唔係唔想結/想拖我 但可以話佢真係好踏實 覺得做唔到就唔會講住氹我先

有時覺得佢呢種性格太過現實 女仔都係想比人氹下 就算佢做唔到 但超碼真心傾過下未來 比個希望女仔都好呀

只要唔係呃 就算真係達唔到我理想嘅目標都冇所謂 至少比我覺得佢有心想為咗我而努力加速 而唔係話我咁早諗就係不切實際

生仔 湊仔 教仔 不了
我呢D懶人只適宜結婚不適宜生仔

為左逃離原生家庭而結婚 好易出事

如果比唔到一個好環境個小朋友成長真係唔好生

25歲被求婚
上年27歲結婚 今年搬左出黎二人世界
婚姻生活真係好開心 有種好踏實嘅安全感
我另一半都同我同年

咁佢真係對我好好嘅，真係有100蚊會比99蚊甚至更多我嘅人⋯⋯唯有再等下，始終男仔真係會覺得廿幾歲仲好後生

林志玲就是好例子

咁已經好難得
唔好為自己設限

你男朋友幾多歲?

咪就係
都唔係話好有錢成千萬扔去美帝讀書
不過基本娛樂, 想學乜都有得學, 想玩乜都有得玩, 供書教學, 亞洲內旅行都要有掛

尤其呢一代物質化左咁多
左手iphone右手ipad
日日上IG FB睇人曬命真心心理不平衡
時代變了, 我呢D廢老童年落樓下公園玩都好開心

冇錢? 學琴 去旅行 補習 買電腦... 全部冇份

首先要define咩係好，同埋教養小朋友有咩理念，不過我覺得我會做怪獸家長同埋香港咁既政治環境就唔會生啦，黎緊去到外國先可以繼續我既人生大計

兩個人share生活開支 唔係仲輕鬆過一個人

咩工都有

無見半年 畢業禮見到 明顯殘左

身邊D同事都係 同年紀都差好多

恭喜絲打～
我同你經歷好似，希望同而家男朋友都可以好似你咁開花結果

我冇見過咁誇張
反而教書果啲，男殘得仲快
未30就成頭白髮

順其自然啦
有時唔洗諗太多

仆街26歲但一D想結婚既諗頭都冇係咪唔正常

夠錢定義

窮人：永遠有無限錢洗

有錢人：知足常樂

所以你條仔如果唔想同你結婚，你都可能要小心啲

男？

點解既？

係用錢既時候要諗多一個人
又唔係無限錢
呢筆錢我拎黎買焗爐定買公仔好
呢啲你要諗埋佢感受嘛

三十前 好唔想畀人話剩女

今年29，男友32，同居咗兩年幾，好想快啲結婚，未必要生仔女，但佢好似無諗過...又唔想催佢好似威脅佢咁.......

咪就係
都唔明點解呢個社會咁撚麻煩

好多過咗30女士 ，
係為結婚而結 ，唔係為對方而結
仲之你養得掂佢就算撚數

表示認同

睇你end goal係咩姐
你拍拖為結婚咪係浪費
純粹想搵人陪/唔介意既會係一段美好回憶

唔好話結婚喇
基本上出黎做嘢 女仔冇拖拍
返工點都會有啲唔同
個個人都係曬男友曬老公 成日問你有拖拍未
特別係過左30歲個啲 日日俾人催

每次見到咁都好慶幸自己有男朋友

我真係未返過啲咁既工

我自己30, 其實好想有個女朋友係讀緊大學
咁佢岩岩畢業之後做野又得，唔做野幫我照顧屋企都好

後生女好正

32-33

好睇d 女仔心入面係點
如果真心愛你, 起屋企會買送煮飯做家務

又有情趣既話，其實都唔錯

好正常，人人唔同，唔使話限幾時結婚

睇錢

都唔係既，洗錢應該互相專重架。你鐘意但又唔俾你買，長遠黎講相處都唔會開心啦

同條女講30歲就會要左佢
跟住到佢31歲就飛左佢
（果一年要同佢講搞緊婚禮、度緊場地）
再識個 22 歲嘅再 loop 過
咁就保證可以享用年輕肉體

我會分手，你想結但佢無意思，你地已經唔同步

細個夢想係22 23左右，如願

真

以前會諗幾多歲結婚，而加大個左只係會諗幾時買樓搬出去自己住

以為連登仔先咁 點知好多絲打同為女性都係咁
成日'唔想/驚人地點點點' 所以想結婚

哈哈，生小朋友有好多原因，好似意外、責任、理想，甚至你話天性都得。。。等等，何況，點解唔可以係滿足大家既人生呢？唔使急住出黎定位人既

不如講下過左幾多歲唔應該再諗結婚

咁人言可畏

同埋香港人不嬲怕俾人講

呢個社會咪就係由有呢D傳統觀念既人溝成囉

又改變唔到班人理直氣壯咁去judge你

廿尾對連登初中雞黎講都算老女人既

廿中男，有得結想馬上結，但A0

35歲，男，單身，HERE
去旅行，WORKING HOLIDAY，叫雞做齊哂

廿幾歲時追女追唔成，俾女HURT，又金錢上俾女呃

領悟到女人結婚只係為生仔離婚有仔女陪自己晚年

當然自己都追唔到女，但覺得結婚只係揾笨，結局個個都係一樣

自己儲多D錢，生活過得好D算數

每個人都有自己鐘意既奢侈品
問題係假設對未來有計劃
應承左雙方每個月要儲半份糧去結婚
另外半份屬於你點洗都得
結左婚成份糧都屬於大家
唔通忍心自己同姊妹去泰國旅行又迫佢乜都慳住洗咩

女人基本上都30前
男人就35都ok

視乎同邊個結，

如果你唔想 自己食藥好好保護自己
佢唔可以咁樣剝奪你嘅人生架嘛

香港比起其他亞洲地區 政治氣候複雜 住屋同工時問題咁嚴重
結婚生仔應該會謹慎起見 Suppose香港會更加開明 我太天真啦 得經濟發展緊 社會根本仲卻步緊
咩老姑婆 剩女 孤獨終老冇經大腦既說話都講得出 野蠻到以為返左大陸
改變唔到班清朝人 至少作為女人自己要生活得理直氣壯

香港社會從來都冇開明過

唯一跟得上時代咪就係追求民主

其他方面其實每一個人都係清朝穿越

等於紋身一定係壞人一樣

同意
你哋啲女到底要碼頭定要人，30前結唔到就搵第二個
等多一兩年都唔得
依啲正一臭西黎

利申：過來人，好彩分左手，睇清佢個人

其實為男方放棄事業 打理一個屋企係好攰架
又要清潔又要諗吓煮咩好 返到嚟仲要服侍大爺 一日忙到黑
如果有啲主見/學識嘅女仔一定覺得好空虛
自己賺錢自己洗同問老公攞錢始終兩回事

Ex成日唔想我返工 幫佢打理屋企
我自己都好enjoy呢種煮飯婆撚貓 照顧佢嘅生活
但係有時買下化妝品啊衫啊個啲 都會有少少過意唔到
就算佢冇俾面色我睇 自己都覺得好大壓力 唔敢洗太多

除非第二時老公真係收入好好
可以俾我一路做煮飯婆一路增值學嘢
如果唔係都真係會幾掙扎 唔想同世界脫節

最理想就梗係男仔大少少又成熟啦
不過每個人唔同
番工見到on9同事
雖說30+咪一樣靠唔住
所以唔係細過你就一定唔好既
最緊要你地2個相處到姐

呢個就係男vs女嘅決定性分別
男唔會受年齡束搏 因為幾歲嘅男人都鐘意25歲左右嘅女
男人大可以40up先慢慢成家

但女嘅過左35好難搵對象
仲要過左38歲生仔已經開始搵命博

咁依度你首先假設咗結婚就要大搞喎，我見有啲post，簡單整個婚禮只要幾萬就搞掂

調轉諗，如果你另一半同你有一樣金錢觀，其實都無影響你宜家既消費模式架。除咗由屋企人屋企搬出黎要自己負擔返屋租水電煤

好多女人既所謂結婚，意思上根本＝生仔
結婚＝生仔

不如改口，唔好講幾時結婚，直接講幾時生仔

同女朋友爭2歲
我自己就prefer唔好咁早結 at least都30先結
但係就成日係到諗 我30佢都28會唔會好遲

想結婚但係唔想生

唔會啦有咩遲唔遲

係，唔生仔既話幾時結冇分別

上一上連登都知好大分別
同居咗幾年再分手嘅話 大把男人會介意 又話中出咗幾次咩招式都玩爛曬 唔好講話咩男女平等 個世界就係咁醜惡 女仔要同居嘅話就最好以結婚為前提 反正估廿幾四十年後仲有而家嘅愛情同激情咩 講到抵都係想有個自己幾中意幾夾嘅人過世 如果現任幾年後貪新鮮食咗個妹妹仔 你同你男仔又冇任何承諾 估下仲有冇人肯同你同居

無錯

就算唔大搞
洗錢都要有另一半同意 因為筆錢佢都有份
將來係大家將來 唔係你一個人既將來
就算係金錢觀相似都未必同意所有消費
問心大部分女人唔會理解男人儲錢買一大堆figure 同樣男人唔明女人買個個差唔多樣既袋/化妝品
未有咁上下經濟基礎可以亂fing錢同成熟只係撩交嗌

有得你想咩

唔結 跟本未玩夠 呢個世界太多囡囡

同居基本上同結婚冇分別
只係多左法律責任同權利
結左婚一樣可以七年之癢
呢個係人心態問題
何況結婚係令離開既成本增加
與其痛苦一生我寧願cut loss

60歲前啦

你個fd都幾型。如果佢老婆知道應該感動到喊

正如一個人年紀大，係一間公司打左好耐工
正常條友都會繼續打工唔轉工
但如果公司突然WORKLOAD大增，又對佢唔好

咁佢忍痛都會走

女人成日諗離間成本，但離開成本大唔代表唔會忍痛離開

幾肯定為結而結既女人會因為言論壓力而盡可能唔離
而且忍痛代表都痛苦左一排 無法再忍受先跟程序而離婚
Common law marriage 我一開始忍受唔到睇唔到未來已經可以離開

臨廿尾散左點算

點解問老公攞錢打扮自己 會過意唔去？佢講得出想你打理屋企 應該都唔介意你洗佢個少少錢扮下靚既

反而覺得呢個年紀好想安定落黎

講到後生女就肯比你玩咁。。。

結唔結婚 同唔同居 最後唔好好經營段關係都一定會散 所以你啱 係人心問題

但結婚同時係代表住係果個時刻 雙方都覺得要定性 唔再轉partner 年中唔知見幾多對情侶前一日仲纏綿 下一日就淡咗/中意咗另一個出咗軌

你永遠唔知身邊果個係咪話變就變 但就因為離開嘅成本增加 所以先可以淡咗都會用啲努力去挽留 就好似啲父母咁
相處落一定有無數個原因而嘈 但因為結咗婚 所以最後都會讓步 冇得好似啲情侶咁 鬧到一定要揾邊個啱邊個錯

其實結婚由頭到尾都係一紙婚書 係好簡單嘅承諾 只係比啲人玩爛曬 又要擺酒過大禮 既然係咁簡單 結唔結都冇分別 我就唔明點解唔結 話啲三姑六婆會煩唔擺酒？你唔結都會煩咖啦 點理得咁多

不過咁 我講嘅前提係 如果你想揾個伴侶過世啫 若果單身更開心嘅話梗係冇所謂啦

啱呀對我黎講

男人唔娶就風流只岩條件好既男人條件一般既根本衰過女人 係兒登仔不願面對現實

一結婚就自動食住男方半份身家，到有需要就可以搞離婚
有小朋友就基本上跟女方，男方要比埋贍養費
唔好同我講向下嫁，只有男方向下娶

結論：女人結婚根本無得輸

女友學歷家境好過自己
不過人工一樣

十對新人平均有四對係離婚收場
唔離婚個啲 都未必係開心

睇到咁 竟然仲有人對婚姻有憧憬

經濟狀況如何

好認同呀
要explore 多啲個世界 知識
甚至係自己先結婚
唔係真係會有中年危機
要結幾多歲結都唔遲

男人
起碼工作後4年先會諗依D野

唔想生仔，所以結唔結都得。

咁係佢父母，唔係佢
香港社會講人工，搵到小康level係唔會有人理你學歷
反而學歷好，但係人工係窮撚level就會比人踩多幾腳

小康=50k+
窮撚=below 30k

有冇諗過個小朋友想唔想出世

A0 dead > 結婚

做咩假設左男方身家多啲
女方嫁左 又要返工 返屋企仲要扮演好老婆 都咪話唔攰

同絲打你一樣
同男朋友19歲拍到而家25
都係冇咩點提結婚，我都唔識講
唔知道我喺唔喺佢嘅將來入面
一樣相處係開心自然同舒服

30尾都可以冇stable income，大安旨意等男方養
嫁左既話，你覺得佢會返工？會扮演好老婆咩？

最搞笑係你形容做「扮演」
姐係女方當做戲咁做，成段關係（唔理係唔係婚姻）都係一盤生意，拍緊一場有利可圖既戲
咁不如養隻寵物仲好

巴打咩事令你覺得走投無路？

女人肯唔擺酒冇樓嘅話我相信好多男人唔介意早結婚

唔想擺
絲

如果適合 但係對方又達成唔到30前結呢？
等唔等好？

唔怪得有兩個男人主動話想同我結婚

咁點解一定要30前結先
我個人黎講死之前結都冇問題
真係唔結都冇問題
點解要限死自己

點解想30前結先？

其實30前、31、32根本分別不大
就算想生仔都係咁話
都唔明咁執著30果條線做乜

之前睇過好認同 係小朋友先會FF到女人唔嫁人會死咁

Same
細個想18
中學想24 25
不過我係依家覺得30歲左右可以準備死

其實我識唔少男人都話自己唔識理財想有個女人管下自己啲錢
同埋類似照顧頭家咁
其實男人都想有人照顧的
可能你地聽落會覺得on9
但有啲人真係會嚮往辛苦工作一日返到屋企有人等緊佢

呢張野好好
第一次聽到咁嘅分析
如果男朋友唔同自己結婚
可以每日睇一次洗下自己腦

懷疑兩個同時問

唔係
兩任男友

好同意
我完全接受唔到女人要主內、要持家有道、相夫教子
真心覺得男人定女人都應該返工/進修嚟同世界接軌
同埋係用嚟建立返自己嘅圈子同朋友
如果個世界淨係得自己老公/老婆或者加埋細路
我會覺得好慘

點識人都係一個問題

係至多咪有小朋友既咪講下小朋友考試
點會話我老公/男朋友點點點

到呢個都散就

等 如果你見到佢有為你地將來打算
點解唔等

同埋正常同事都未必知你exactly幾歲啦
除非岩岩畢業
廿幾至三十幾鬼知你幾歲

咁緣份既野好難講既
結左婚都可以離
亦有人黃昏戀五六十歲先遇到真愛
諗太多冇用

你話我思想守舊咩都好 如果我真係想早啲打算 但同男朋友講完佢都係話唔洗咁快諗 咁我應該點？

我自己有意無意提過幾次 再講都覺得自己煩 已經唔想再由我帶起呢個話題 然後又爭拗傷心一次 但我唔講佢真係唔理唔講 無止境咁等待覺得好無力

sorry 我係絲

點解領養會好難教？
會講
其實我唔係好明想搵返親生父母嗰個概念，可能未經歷過
但我從來都覺得家人係由細到大培養感情，血唔血緣其實係冇感覺，唔係好明親唔親生有咩咁重要

「唔愛佢就唔會執佢返嚟」

條仔大我7年
我到時25佢32 就啱啱好

其實相差7年真係唔多 大家都可以喺理想嘅年齡結婚

13

30係齊頭數 一穿30底就唔好意頭同5仔一樣道理

佢又有多啲時間準備
我又可以早啲結

宜家只差在睇下我地可唔可以行到最後

頭先睇咗個8年都分手嘅post 覺得好sad
好多明明好sweet嘅都捱唔到落去
有啲啲無信心我地都可以行到落去咁耐
驚佢可能有一日會覺得淡或者可能突然唔愛我了

利申 我仲有7年先25

師父明白了

18歲就唔好諗咁多啦

我17

由細到大都好憧憬婚姻
好早就想有自己家庭
生唔生小朋友唔重要
可以唔擺酒 但要簽紙
婚紗相豐儉由人 一生人一次既野我覺得值得影低

有人話全世界都知我地一齊
我唔會唔要你 你唔會唔要我
結唔結都一樣 所以紙都唔洗簽

我話既然結唔結都一樣點解唔簽？
講責任 無可口非 男仔既責任係重啲多啲
但唔代表女仔冇責任要負
我覺得一紙婚書係對大家既承諾 責任

唔想終有日入院 要簽名決定做唔做手術
先發現自己並唔係對方邊個 我同路人冇分別

怕引導得細路唔好,佢會諗唔開
鏗鏘集有講過領養,
裡面個女仔Abby,雖然養母都對佢好好
但Abby都想見返生父生母
養母聽到細路咁講又覺得心痛

當然都有啲細路唔想搵返生父母

「唔愛佢就唔會執佢返嚟」
咁鬧交係會特登講啲夭心夭肺嘅野

我18歲果陣拍拖無諗過會同依家既男友結婚

純粹為左有個人幫你做醫療決定？
感覺係買個保障多過咩承諾同責任

no ,意思去到最壞打算
有好多人成日話女仔結婚=生仔/分身家
其實好多女仔而家都揾到錢 可以一齊供樓
大家付出既野可以係一樣
大家都有照顧對方老病死
我唔明未結婚就已經諗離婚係咩想法

即係仲有八年

我18同男朋友拍到27
佢果時32

分手

咁如果係引導得唔好嘅話，親生都有機會會引導唔好

唔係付出幾多既問題，係女仔將自己公主化
要人就哂佢、錫哂佢、比最好既佢
但係佢冇自覺、無同理心，最後男仔頂唔住都要死頂，因為demand and supply

我想問兩個人一齊，係咪應該互相包容、體諒、信任、扶持？
依家係愈嚟愈少，一句demand and supply吹到你啤一聲，下下要求男仔點點點，咁女仔對自己係無要求？嚴人寬己？
有時諗下點解以前社會咁suppress女仔，某程度上現今香港既兩性問題係一堆所謂想輸打贏要既平權人士搞出嚟
完全忽略哂男女生理差異同社會產業發展

表面平左權，但係責任依然係男仔揹哂，女仔繼續享盡昔日父權社會下既所有紅利

其實如果中學就一齊 要等到30歲先可以結婚 即係要等十幾年 係咪真係好難。。。

點解會分？

睇#188

唔好意思 我內心真喺想簡單食餐飯

你男友幾歲呀？

講咁多都無用 事實上見過好多case都係好倉卒咁奉子成婚
結婚諗咁多現實嘢真係好可悲 set咗個結婚目標俾自己再左揾右揾個條件相配嘅 咁就將就住一世 又無端端整多條人命嚟地球受苦淨係為咗滿足自己所謂嘅家庭完整
個人仲係好堅持遇到個真心鐘意 又同住到相處嘅 先會考慮結婚 絕對係感情行先
細個係不婚主義淨係想AA制同居 大個咗覺得有個名份俾對方有法律效力 可以處理到各種事務上嘅問題 先讓步到肯簽紙

同埋話過30歲未結婚會俾人刮目相看嘅人 我哋係咪生活係同一個香港 屋企廢老啲守舊思想就話啫 平時出去同人相處根本無人care你status 係咪羊群效應自我歧視咋

利申：唔會生仔唔想上樓 齋想簽紙再一齊租樓
唔會道德綁架覺得女人付出咗青春男人要負責 因為一段良性嘅感情係雙方都有共同付出

真係好難先領養到

我舅父舅母係月入加埋160k 手渣2層樓
舅父有糖尿病 都係唔比領養

30歲結我都嫌早....樓上竟然有人話30係死線真係兩個時空

有長期疾病係難D

兒登真心多理想化既人 fg50k 30歲就搵到70-100k 依家連結婚都係到ff 有玩過dating app都知女性年齡層最多就係26打後 依家仲要女少男多 會唔會諗多左根本無得你揀

依題係哲學題了。

玩野的話，可以答你：射精前講過攞第一既可以出世

男朋友反而諗結婚時計哂數，我話唔使佢都覺得需要

等我認真答你

點解話係哲學題呢？你依條同墮胎應否考慮胎兒權利一樣，而胎兒有冇權利視乎幾時可以被視為人。我當時係認為出咗世先會有人權，所以墮胎權利在於母親，當中論証我就唔係度詳講了。

所以我有意亦能力時，就會生BB

唔使咁快即係幾時？有意結婚既話係需要計劃的，物質上需要咩，結婚要點搞，買樓定租樓。

我諗以上都需要時間去預備的。除非錢銀上已解決，咁就要等佢心理上都ready了

按照舊時社會家庭分工，搵錢係男方責任，家務係女方責任，但我睇唔到香港社會係咁。

然後你講既第一段，應該指公主格既女性，咁依啲就因人而異喎，就好似港男一樣。

之前同過個男仔朋友傾過結婚
佢覺得無必要結婚，同女朋友同居同結婚生活無乜分別，大家鐘意大家就無必要用婚姻綁住

但係我覺得既然同居咗咁耐而認定對方係終生伴侶，點解唔直接結婚，就算唔擺酒註冊都可以。先唔好講離婚同分手嘅分別或者利益上嘅法律保障，我始終覺得女朋友同老婆嘅身分差好遠

可能係男仔同女仔睇結婚嘅分別

根本到現實就好多考量
我身邊啲朋友拍左幾年，男女雙方收入ok
有啲甚至都同居左一段日子
最早果pair28結
另外兩pair都過30
最後生仔都係過左30

現實係好多問但要處理同解決
如果要遲少少31、2先生仔其實同28、9生分別唔係咁大

你咁偏激既
你未遇過好女仔？

同居已經一樣啦結乜鬼

唉 我其實唔多想同男朋友結婚
好似佢唔係我老公種感覺
佢好想同我結婚
話咩佢會自己搞掂 等我想結婚就結
到時我再join佢都得
我覺得結婚會令我壓力更加大
又返工又要照顧家庭 又要照顧埋4大長老...
不過我其實好鍾意小朋友...可能我真係唔夠愛我男朋友...

咪就係因為覺得自己老所以先用婚姻綁住佢囉
講到咁清高做乜撚

咁都冇辦法
男人又鍾意後生女
(其實我自己係女人都會鍾意後生女果陣青春味 )
同埋呢個社會又歧視(單身)中年女人

竟然係女方唔夠愛而唔結

佢講得冇錯

其實點解咁多負評
古代既醫療冇咁好

真係年紀越大越高危
仲要古代冇避孕
一生就要生幾個
好多時十幾歲開始生

其實我又覺得最緊要搵到岩
好多人3十幾都未結到 但佢地仲發光發亮緊
老定成熟 睇你點睇
你覺得stephy tang老唔老
定有味道

女方連自己應付既責任都推埋比男方
但係父權紅利照拎，社會繼續女尊男卑

咁輸打贏要，咪人人渴望生女囉
身體正常既話，不論樣靚定樣衰都有價有市
男呢？唔係top 20%已經等同玩完

雖然係巴打 睇到呢個帖都想分享下
我鍾意啲同自己差唔多年紀嘅女仔
最好同年or 細3年以內
但我已經30頭 啲女人喺呢個年紀可能已經急住嫁人 姐係我年紀愈大 揾到啱嘅女人就愈渺茫

工作 生活圈子識唔到女 玩apps 識啲年紀同自己年紀接近嘅女仔又鍾意一問一答 個feel 完全唔等人埋單
啲主動積極嘅女仔又細太多 好無癮

係既得利益者咪覺得偏激

就好似業主同租租之間既關係咁
業主瘋狂加租，香港住屋問題咁閪，租租有得bargain咩？
你唔租？大把人等住租呀

假設後生女多男少
我話demand and supply，就算同你分左手，我一樣有價有市，唔愁冇女仔追
你聽完都唔撚gur啦

年紀愈大生仔愈易有birth defect

結左婚都會比人笑係師拉
到時離婚又會比人笑係失婚人士

大佬啊,呢啲即日識已經要結啦

唔認同
女多男少唔等如難搵到好男人
假設50個女仔分10個男仔都好
我都會有信心令果10個有人會揀我

好似全港入大學率得18%
要入三大加好科
可能得唔夠10%
咁你係咪又話絕望先 又話唔公平呀天生學霸又盛
又偏激話制度問題呀！
人地背後付出幾多努力有冇怨先

兵數量細過2既時候

想27 28歲結婚，而且係旅行結婚唔搞大龍鳳

有咩偏激

呢個係每日都發生既社會現象

ching, 香港有7成2女人都出黎做緊野，趨勢仲有增無減，所以可唔可以解釋下應付責任推哂俾男方係點解？

按照傳統家庭分工，宜家香港男性需要搵錢之餘仲要煮飯湊仔？女人就乜都唔使做？

都唔係既，30歲仲單身既女性仍然好多，佢地好多都條件好先慢慢揀。搵另一半就係人夾人同靠緣分，加油

好多人都為生而生 但其實兩個人相處、兩個人嘅問題應該要兩個人努力去解決 而唔係因為覺得有小朋友先會兩性關係好啲 個小朋友係唔會幫你哋解決問題 點解咁多人結婚、有細路都可以離婚

好多時候都係因為兩個人冇去解決問題 有機會倚賴咗婚姻同孩子嘅存在 覺得宜家咁就算 對方好難走 唔深入解決個問題都冇所謂

我唔知其他男人點諗
不過作為一個男人
我係好想同另一半快啲結婚
想比安全感佢
無左佢我贏左呢個世界又如何？

我覺得你會咁諗 係因為你唔夠愛佢

利申：
不煙不酒不賭無叫過雞

都係為生而生架，有咁既希望，亦都有咁既能力時

其實我想三十前結婚
想有d 二人世界

但係依家結婚真係好麻煩
搞場大龍鳳 應酬四大長老
洗費好大 唉

問題係果10個男人大把選擇
你有信心係好，但係有信心有付出唔等於一定有理想回報

制度問題就係制度問題
法國讀醫基本上係睇大學第一年PACES成績黎決定，讀既內容係medical science

香港讀醫係一定睇DSE成績（無論你係咪degree holder）
咁DSE重語文能力輕術科能力，女仔成績有明顯優勢（留意中英同通識）

如果覺得一年數據唔夠說服力，可以將19_5改做你想睇既年份_5
香港大學生女多男少就係咁嚟
成套教育制度都係為女仔而設，包括升中派位由男女兩條隊改為同一條隊

所以咪話香港女仔唔駛負責傳統家庭分工之餘，仲可以繼續享受傳統男權社會下既紅利囉

女人做野係賺錢比自己洗
男人做野係養女人、細路、雙方父母、上車首期、供樓

Wait...仲要養埋自己

細個想26歲結,28生仔
中學嗰陣都有講過比男朋友知,佢都有記住
到依加我地已經27歲拍左9年拖, 現實就係現實,次次同佢講親結婚話題都話冇錢

依個年代中學拍9年到結婚真係童話式

全部都應該18歲 橫掂個閪18歲前都畀人玩爛曬 毒撚已經夠慘 唔應該折墮到幫啲贏家埋單

我知
但係我想表達既係 就算宏觀黎睇 男仔好似爭得激烈啲
但係唔代表你個人黎講會爭輸
感情係流動 同埋一比一去睇
呢個唔得 仲有無限個下一次機會
有咁多人 俾100次機會你實中啦
只係睇你點樣去揀人
了唔了解自己去配對姐

計後生既好似係男多女少

有價有市既人憤咩怒？
正如樓市唔冧，啲大業主都冇必要憤怒

連登仔成日想香港好似北歐咁幸福
好似芬蘭教育咁，佢地唔會對你口中所謂既「被留下既人」踩多兩腳，反而係就佢地程度，幫多啲佢地
「有價有市既人」根本唔需要人幫，佢地自己都會諗計幫自己

好多香港人就係同你一樣有咁扭曲既mentality，先會搞到成個社會咁貧富懸殊、精英主義、快樂指數屢創新低

原來你都知女仔有優勢

A同B唔識游水，跟住教練親自step by step咁教A游水，對B就掟佢落深水池自生自滅
無話B會因為咁而學唔識游水，可能分分鐘B仲快學識

但係B係B，唔係每個人都係B
我相信多數既人都prefer教練用教A既方式去教佢地，而唔係玩lottery咁睇下邊個可以同B一樣咁叻

#713似乎唔知呢個事實

香港做女仔已經贏晒啦唔明上面班絲做乜

絲打點解咁講
其實打扮下 識多d人應該無乜問題
事業唔使太在意呀

有人同左條仔一個月
就要結婚
通勝未出就要搵好日子

未遇到好/岩既的確自己一個更好

我
不過係我條仔要同我結婚

你靚唔靚女先
定屋企有錢
定both ?
定郁唔係
呢個就重點啦
你咁早結
有可能你蝕底
唔係全部
但好多男人會變心 呢個係probability
7年後 佢出街食外賣/婚外情
你又點諗？
你接收到？

打錯 呢啲都唔係重點啦

Sor 好多錯字 由佢啦

唔靚
冇錢
蝕咩底
要變結唔結都可以變
唔通驚佢變心就一直同佢一齊等睇佢幾時變心？
要發生既就會發生
當然我唔鼓勵閃婚，要真係肯定對方岩先好結

咁得啦
至少你唔會後悔
This is your choice

講真果時佢唔夠兩個月就求婚我係覺得好快好痴線冇應承的
後尾再觀察落去先知佢係對的人
當然人會變
如果真係有咁既一日，都冇辦法
冇人會預計到

我同初戀一齊八年半咪又係散

但係條仔而家都未求婚wor
你又點睇？

邊條

哦你話你講果個？咁可能條仔唔想結囉
我之前都識人好恨30前嫁
本身有個穩定男友
無啦啦27、8果時又嫌人悶飛左人

同左另一個一齊
睇晒八字話好夾果啲
未夠一年已bk晒prewedding
係咁逼條仔

最後俾條仔帽左

我講個單
條女行開奶奶政策
呢排同未來奶奶講條仔未求婚
我又唔覺得佢咁鐘意條仔

咁一廂情願都唔會有好結果架啦

要睇下父母關係相處成點
身邊親戚由細到大都成日話離婚/已經離婚
父母關係又幾疏離下 會懷疑究竟父母係咪相愛
搞到連一段關係都唔敢開始更加無唸住結婚

見到識嘅女仔充滿愛嘅家庭 23已經結左

ching，我真係唔知你啲立論係點黎喎。。。跟據政府統計處2015，淨係講家務，女人仍然偏向傳統分工，而且全港有7成2女人係在職。反觀男人，返完工既得0.6%主要負責家務，10%會分擔家務
so9sad

但係條仔又鐘意佢
想同佢結wor

你自己有冇計過幾錢，諗住點搞先？

有錢就無所謂啦

唔想咁快囉
太chur係男人都驚

咁急

你咁諗唔會太低姿態/ 弱勢咩？
個制度唔公平，一係改變制度
一係你諗辦法響入面得益
而唔係花精神怨同呻或嘆息

遇唔遇到另一半有時講際遇
盡左力結識異性 同唔同人相處？
增值自己？完善性格？

而且我贊成精英制
咁樣對個社會整體先至係好事

條女廿歲

條仔好筍盤？

如無意外將來有幾十個單位揸手

咁就明啦

扮演 好多野扮唔到一世架

但神奇在「未來奶奶」滿意
我睇得太多糖心 sor

咁你咪放長下雙眼囉

有 結婚女方會收禮金 唔結就唔洗

哈哈 真
只好放長雙眼慢慢睇

你呢種係精英主義心態，完全係助長Matthew Effect
呢個世界大多數人都唔係精英，唔會自覺識得自我完善、自我增值

咁精英唔扶弱都理解，畢竟人性自私
但係其他人（包括制度既設計者、平凡人、弱勢人士）都要互踩互鬥係想點？
你要接受每個人既能力同局限都唔同，唔係個個都係精英

人人只揀精英既後果就係精英入面既底層會成為新一代既弱勢人士

社會兩極化
最痛苦既係大多數人

立論？唔係同你辯論wor
不過你係要將我之前所講既野ignore，然後繼續自說自話，我都冇你乎

1.我冇講過家務，只係講收入分配
2.在職唔等於經濟支柱，打份低收入既風流工都可以叫在職
3.都係果句：女人賺錢比自己洗only，男人賺錢比全家洗+供this供that

搵到個有錢咪幾時結婚囉

20歲搵到咪20歲結 30歲搵到就30歲結

ching，你一開始講男人揹哂責任，於是乎我同你講傳統責任。你話女人乜都唔使做，我就答你有好多女人都返緊工。你話女人除咗返工就無貢獻，我又搵到男人係屋企先係無乜貢獻果個。

好啦，最後到你話女人賺錢淨係識買花戴，我搵唔到數據啦，但你都一樣搵唔到。大家都空口講白話你用你例子，我都可以用我例子係，淨係我屋企男女都有搵錢養家。

不過好多最後不是婚 就是分
我都係例子之一

以前想28歲結婚
最後我23歲另一半求婚
24歲就結婚 老公就28歲
雖然呢個年代我叫做早婚
但其實我覺得無話幾歲結先最好
最緊要睇timing 同你願唔願意下半生大家一齊努力
見到好多女仔fd都好講條件 自以為是
要另一半有錢又要有事業有樓
講真咁完美都唔輪到你啦
婚後大家都可以繼續為頭家付出同努力的

利申：早結婚但唔係奉子成婚

都係住邊都成問題..

唔想結婚

懷疑佢受咗咩創傷 咁偏激？
我身邊大部分女仔fd都係公一份婆一份
唔覺係男人負責哂
再講大部分男人無能力負責哂，

首先你要有得揀

啱呀

我其實完全同意果位ching講既大家互相幫忙包容，係最理想既狀態。之後佢就狂踩女人（可能係以偏概全），咁我身為女人就忍唔住同佢講返幾句啦

可能真係有唔愉快經歷，希望ching下個會正常

26-30

快D好，見多左過30要嫁蝻或者黑人

你講笑咋?

佢老婆知呀
佢老婆事後同我地講熟佢份人就知唔會拖佢，只係冇諗過咁快求婚

大把結婚比左個名份女方
同拍拖其實無分別
不過男方就好有責任感
btw廿中身邊同齡結婚10個有10都係無有套
而我就就黎學識黑魔法

我見佢地相處都係同之前冇分別

所以要結婚

以我對女方嘅熟悉，我覺得佢地一日未行禮都唔會玩呢味

想26之前
不過最後攪到30

30歲前要結啦

同埋古代life expectancy真係好低，七十古來稀應該係講緊和平年代，但古代唔係苛捐雜稅就外族入侵，幾可有和平年代..

LM

自己都唔想生小朋友架
但自己有時會諗自己老左點算
或者要自己去搵老人院自己住
諗到黎度 就好矛盾了

結完即生？

痴線

咁巴打係味會唔再結婚？
還是只要搵到個對的人 都會結？

拍拖結婚買樓生仔生女
父母：五大訴求 缺一不可

我都想知
如果為左想儲多d錢
而同老爺奶奶住又點睇

間屋夠大(最少六百幾呎)，再加有兩個廁所既話有咩所謂

養兒防老係唔啱㗎

生左一定養你咩

話無錢就算
定係會傾下點解決先
前者就放生算啦
根本無唸住（同你）結婚

我只可以講句 唔係個個女仔都係咁

我成日覺得未結就已經諗離婚時人
係可以唔洗再傾落去

其實眼睇好多就黎30/過咗30嘅本身都冇乜嘢
但係俾身邊人問問問, 搞到30打後先結好似世界末日咁

點解？
始終都唔係只係屬於二人既家庭

我同你有一樣嘅睇法
不過 其實呢個世界仲有好多唔同睇法
見過有人覺得 結婚呢啲野無乜所謂
或者覺得換伴侶唔咩問題

我覺得每個人都可以有佢對愛情唔同嘅睇法
有唔同嘅憧憬（價值觀不同）
我認為大家互相尊重
搵到適合自己嘅另一半就ok

不過有時你暸唔暸解另一半 or另一半比唔比你見到佢真面目
呢個先係最大難題
好多時等到發現唔適合果陣 可能都已經過左好多年

我作為男人無所謂
但作為女人 青春真係一去不返
所以我都好珍惜我老婆宜家仲青春
想同佢去多啲地方 留多啲回憶
有咩事咪遷就下佢
一世人流流長
唔係你嬲我 就我嬲你架啦
做男人咪大方啲 讓下佢地lo
雖然佢地成日唔講道理
不過女人成日口是心非架
把口雖然嬲嬲豬
其實咪又係咁愛你
如果唔愛你 佢一早走左啦
仲同你過世咩（當然唔排除有機會係拜金女/當你兵）

利申：
唔like我嘅做法無所謂的
你可以話我係老婆奴
大家respect就ok

Btw

我自己就唔係好like果種：
好喜歡出去玩 食仔/女 但又想要個老婆/老公在家同自己長相廝守嘅果啲人
我個人覺得呢種諗法好自私同好矛盾

利申：
都見識過唔少呢啲人
對於只求一段好姻緣嘅巴打/絲
只能說good luck
有時愛情未必好似你想像中發展得咁美好
一齊只能隨緣～

係個社會逼到啲女仔adopt呢種思維
1.demand and supply
2.cost of living
3.香港人鍾意stereotype
3.太過精英主義

我同男朋友同年26歲
識咗一年拍咗一年
我已經想起碼兩年後就結婚
但佢話未想象到結婚係點樣
搞到我好灰

只係覺得 未結就諗離婚 好可悲
唔識講 廢事有罵戰

係 我都覺得好可悲
好彩我老婆同我價值觀好近

Sosad..
希望你男友係想同你一生一世

我都係咁諗

你好幸運

我覺得佢未有咁嘅諗法
又long D

Different country or 都住hk不過純粹住得遠？

異國

Oh
假設你男友專一無外遇
我諗佢起碼都要到28-29先考慮結婚
Maybe 32左右先會結啦

出得國讀書 應該都想留返係果邊發展
佢自己都味企穩嘅話 談何結婚？

除非佢屋企好x有錢啦
但有錢嘅話..

佢有無plan返hk/你去搵佢呀？
不如真人見到面果陣同佢認真傾下啦
可能佢宜家以為你其實唔係好介意30幾先結呢
有諗法要同另一半多啲交流呀
你地過一世架
咩都收收埋埋 咁仲點坦誠相處落去
唔好自己咁傻係屋企諗埋一邊啦
可能你一raise up 佢就開始同你plan呢

U know la
結婚最簡單可以簽紙就得
婚禮酒席後補都無所謂
你同佢傾下啦
自己亂諗你只會越來越sad

估唔到巴打你會咁認真覆我
多謝你

希望你唔好走火入魔啦
有啲朋友試過好似你咁
諗到走火入魔
跟住發男/女友脾氣
搞到一發不可收拾 最後分手
跟住變哂做players 走去玩女/撚仔

我尋日同今日先發脾氣黎
不過宜家冇
我會聽你勸

有咩係到搵人呻啦
無人你就tag我
我平時好得行
最好唔好玩果啲交友app呀

我同女朋友都今年26，我近排狂睇呢d結婚家庭post催眠自己其實早d結婚都無唔好。我識佢之前一直都諗自己三十五打後有曬個人基礎先會結。

但我覺得佢會係一個好既老婆，我亦知道其實想娶佢，而佢又想要小朋友，諗落兩年內都要結。

但其實我地只係識左一年多少少，感覺上成件事都好快

其實覺得呢個人係對的人
就冇話快唔快
希望你同女朋友可以plan好
祝福你地

點解一定要結婚

結左婚住邊諗左未

所以都上咗黎呻
交友app拍拖之前玩過啦
唔適合我
有時係想知下男仔意見
但又唔知問邊個
唔想比身邊人知咁多自己諗乜
問男朋友都要兜下圈
好怕唔對路就會鬧交

兩個人加埋有一球多少少，都諗住要all in買，但睇一輪發現800萬樓（市區）都係得三百幾呎，加埋小朋友就實唔夠住，住幾年就要換樓但都唔知換唔換到

可以諗多啲呢啲，再定個目標先
之後慢慢相處耐啲其實都差不多

Sosad
睇黎你兩個都味係好熟？
我同我老婆當初有呢啲重大話題都會拎出黎講
例如傾下買樓大家點樣分配 我儲幾多 佢儲幾多 到時邊個主力供 點樣點樣點樣
我照咁睇你個case
你好似直頭唔敢同佢講‘計劃未來‘

坦白問 你無信心佢會陪你走落去？
會唔會話驚自己問左呢啲野 男方會唔like 以為你想用結婚綁住佢？
如果你有呢啲諗法
咁你應該就係好無安全感

800萬樓應該都間到兩間房嘅
逼啲住都ok
不過如果你做高成數按揭
因住供樓供得好辛苦
同埋真係唔好彩樓市跌
咁你地會好大壓力

會唔會考慮租住先？
100萬 如果投資做到一年10%回報
減返租金開支
會唔會考慮下？

同年想兩年後結婚
難d囉

我都覺其實

香港九成男女都俾結婚兩個字綁死
得罪講句，如果你話生仔想結，我覺得幾時都得，你計掂條數就得。
如果女方講果啲咩安全感，30前要結，咁就證明你個人除左後生，就乏善可陳。

想就梗係想早啲
不過未遇到岩嘅
就唔會因為年齡問題亂揀個囉

乜一定要結婚先生得仔架咩

傾左生唔生仔先 生就要28-30 唔生就唔結都得 但我傾向唔想生

咁點解你要結婚，或者問其實人唔結婚會死？定三十前結完婚，三十後就唔會覺得自己開始老？

係咪on9 我父母都係30歲後先有左我啦

28左右結 35前生仔
已經想像唔到媽媽當年點23歲結婚 25歲生我
要我依家湊B 真係覺得自從未大定 唔想囉

對於我嚟講 未婚懷孕唔係件風光既事
名不正 言不順咁
我諗唔少女仔都係咁諗

淨係簽紙嘅話就隨時都得，你制唔制？
如果要搞婚禮婚宴買樓大一堆野又唔知使幾錢，真係好卻步

生既都揀移民 俾下一代接受西方教育啦 香港搞成咁仲點會係度生

唔一定，但結婚對小朋友同報税都好啲

因為女人深明自己年老色衰，吸引力大澸，所以想趁高位出貨。

肯 但都係想要結婚相 設個小宴（最close既fd and family 食個午飯buffet咁既形式）

解禁夜晚可以無套中出

咩料

邊個相，就邊個俾錢，最多係幫你少少。
十萬八萬你估少錢，唔係無，只係好浪費。

浪唔浪費好睇個人啫 平有平影
有啲國家萬零影得好靚了

我自己夢想係去唔同地方旅行
都帶套輕婚紗或情侶裝
有一日會專程去景點自己set影輯相

女人老左就唔值錢喇

你都係未明一個概念，就係兩個人一齊，唔係佢服侍你。
你諗嘅野有佢，所以你要得佢同意，幾多錢唔係重點，如果件事係佢又好想，你又好想，幾多錢唔關事。
唔係成日個腦有件事係，佢愛我，所以佢要為左我點點點。
明嗎？

唔知點樣覺得佢服侍我
我又未結婚 又未訂婚 夢想咋喎
唔通小朋友學琴 諗想做鋼琴家 老母唔知

就話小朋友唔好成日諗住持住老母愛我
所以佢一定要比我夢想既琴我練？

你用一個本身唔識你嘅人，同一個生你嘅人比較？
你老母生得你，佢唔養你係犯法架喎⋯⋯
你同家長係有上下的，你同老公係無上下的。
其實氹對方，用少少心機同錢無所謂，問題係果種心態。
你有無一種回饋嘅自覺？唔係話你無，我係講緊香港主流嘅兩性關係，女仔呢方面嘅自覺就係弱。

30歲後有同30歲前結婚係2樣野 你就真係on9讀下書先

你上面講緊生仔喎 30歲後懷孕的確係冇咁好 但你係因為30歲後冇咁好意頭

如果齋講結婚唔生仔 我睇唔到30歲後定前結有咩分別 係你不斷set個deadline俾自己

老母唔係唔養喎 係未知小朋友想要最靚款琴咋喎 會死嫁？

我只能講 我角度而言
婚姻係雙方
兩邊認同生活形式細節 先會步入婚姻
邊個錢唔錢好撚閒啫 我比哂又點話？
只要佢願意同我影就okay啦

又唔係要逼人陪我癲
話我一定要40圍 旅行結婚 要pre wedding 要乜乜柒柒

夢想都唔比

咁如果你只係諗，又唔打算實行，又唔做都無所謂，咁呢個唔係夢想，係FF，咁你諗乜都得嘅

其實我想講，而家2020，30歲後無咁好都唔係一條線，醫學進步了。
佢地只係合理化自己做嘅野姐，其實我好明呢啲人諗乜。

有無數據可以睇吓香港人平均幾歲結婚?
想同外國比較吓

有咩灰得過同男朋友講結婚 佢話要儲下錢有樓先結婚
但後來同我講想依一兩年儲錢買樓放租出去先再過多一兩年樓換樓先結
即係其實佢有錢 都會想買樓放租 多過同我一齊住同生活
心淡到想分手

咁有將來planning都要分手
即係等佢同你分完手
佢再搵第二個，然後過一兩年就可以結婚？

買完樓唔即結應該係想人地幫佢供樓咁姐應該
咁就可以再儲多兩年結婚錢 租客換咪收返嚟住/樓換樓咁?

心急到你
即刻唔想娶

真
講左遲啲會結都唔得
我有fd都係咁做 隔左一排先拎返黎自住

多謝幾位巴打嘅回應
我都知我心急 可能人到中女 開始冇自信
第一下聽到佢唔係諗住結婚用而放出去真係有啲唔開心
所以我諗唔通好在有依個post等我聽下意見

當男人一覺得你煩就88
冇父幹係香港地結婚 已經難到仆街

你要做既係吸引男人娶你
令佢覺得搵唔返咁好既女人
而唔係拿拿聲逼佢結
然後：終於嫁左 安心啦 好耶

就算真係比你做到一樣離
男人最怕見到女友變左老母
見親你都講結結結
比理由你講推遲
又唔滿意不覺得西左面你自己唔知

女人真係男人理財路上既障礙

窮爸爸富爸爸都話
一層有租收既樓係資產
一層自住要供既樓係負債

咩年代啊 兩個家族的事

80歲前

你由頭到尾都係諗自己先，有冇喺佢角度諗下？
佢想要乜？
佢會覺得你既夢想vi唔viable？

從古代到現代，女人最愛既大多都係自己
男人反而大把「為左女人，我願意放棄_______ or 自願接受_______ 」既例子

女人

有樓 ： 30前
無樓：30前

男人

有樓：30前
無樓：30後

咩料
都要有對象比我結婚 先討論到嫁大佬
講到好似我獨裁者咁

打算想點實行 唔代表唔會妥協喎
夢想同幻想再大差別在於
我係有具體化 同遇到困難會點解決 所以係夢想

唔撚係FF囉 FF不如我FF世紀婚禮唔好? 雖然我唔會想

倒轉諗啦 男人話對婚姻夢想係簽紙之後去沙灘擺酒
唔通我未同佢討論細節
就屌7佢: 唔好成個腦以為我愛你 我就會遷就你想點

冇仔邊有得想😂

仲有我想講 唔好以為呢個世界咁單一
我曾經為左前男友 放棄過我剛才所講既「想」
婚唔婚禮好閒 簽紙就夠

只係有婚禮 可以親友聚首見證同祝福
我認為係大家都會開心既宴會囉
唔撚係咩得我諗 冇人諗

屌 想下都唔撚得呀 會比人圍屌你唔用男方角度諗

想咪28－30左右
但現實係冇人肯埋單

咪住先，獨裁者純粹係你對我段comment既個人見解
唔代表我認為你係獨裁者

一時一樣
信你邊句好？

要分清楚 我想 同我要

唔開門，你大我呀

其實25只係岩岩grad，心態上未ready
到近2930會開始想結，但會諗另一半適唔適合
我就30自己提分手，婚都唔結
因為大家思想未同步，好似湊仔咁

你問我，我擔心ge
但呢個年齡，開始呢引到35+的男人
睇你想要個同齡，定成熟的人

港女：the best is yet to come

高質30頭女?
有，不過仔都生左兩件

細個以為自己結唔到婚，孤獨終老，性格古怪人又平凡又窮又唔醒目

What a gold digger

其實common law partner咪得囉結咩婚
結左婚對住佢老豆老母好似多左一堆責任上身咁
結婚又要擺酒又要呢呢路路, 話就話可以唔理佢親戚講説話啫, 佢老豆老母一定好似個怨婦咁日哦夜哦點解個酒席唔夠大/冇去邊到擺/冇請邊個etc etc.
諗到都驚

女人
有樓：無所謂
無樓：ASAP，最好老公坐底有幾層樓揸手

男人
有樓：don’t
無樓：NEVER

結婚有機會帶埋全家水鬼升城隍（儒毒影響）
Partnership做唔到呢種效果

但我真係內外條件都唔好，而且性格好孤獨既人rubbish gold digger

移民common law partner都等同spouse架, 不過係要啲證明咁解
都可以水鬼升城隍 (唔知你係咪咁意思)

廢老只會不停loop結婚先係正路
同佢地解釋再多都冇用

如果佢冇錢，你仲會唔會同佢結婚？

好討厭呢啲女人，勁噁心

唔生仔又冇乜身家其實唔洗結

你問下四大長老啦

關佢哋鬼事咩

Ok u win

why not, 佢係我青梅竹馬

Welcome to 兒登
問d小朋友會唔會結婚
當然是NO啦
拍拖梗係玩玩下
拍拍羅由就隨時換得人

唔係囉
係個個都話女人30前要結婚
唔結即時貶值到0

以前想26歲前，
而家30歲，遇到個好好嘅男人，就算幾多歲結婚我都無咩所謂，我哋對於生唔生小朋友覺得隨緣，二人世界養貓一樣開心，我哋都喺工作狂，生小朋友我又會想自己湊，但而家嘅香港...生小朋友出嚟，我唔會想。

佢最近成日有意無意提起想下年結婚，如果我手術成功，仲有命，我一定會應承。

最緊要遇到啱既人，歲數同結唔結都唔係問題

係香港女人到左30仲未嫁，就俾世人認定左係老姑婆/嫁唔出

應該亞洲冇西化既地區都會？

果啲應該仲早
27，28...

大陸果啲25、6就剩女啦
泰越果啲更早
可能20頭要嫁

好唔公平囉屌你

屌你男人鍾意玩到幾多歲都得

都唔係
男人夠專一
女人花心,啲擇偶條件成日變

男人幾多歲都鐘意18/22女

睇學歷
一般越低越想早結生仔靠男人養
稍為高學歷d大學畢業完都廿三四歲啦
做幾年野都30

你講就咁講
到你真係面對個situation就係另一回事

好似個個都話想解決骨灰龕位問題
到cemetery起喺佢地附近又話不了

女人廿幾歲 呼風喚雨又唔講

香港女性一出世就開始呼風喚雨30年
喺香港呢個鬥早熟既社會，女人就係ez mode

0-30歲絕對緊要過30歲之後
呢個社會容錯率=0，但係女人唔掂仲可以靠男人
男人只可以靠自己

唔係middle class or above，最好生女

我覺得你呢個係好好結婚嘅理由

你有本事你都可以玩到幾多歲都得架喎⋯⋯

你要玻璃心無人幫到你

根本呢個從來都係結婚最大理由
咩好愛對方、想一齊生活、想生仔
唔結都冇問題

夠30歲唔結俾人笑老姑婆更加廢話

得罪講句，會因為年紀而迫婚，條女好極有限。

啲人太受社會規範
求其搵條仔都要結，之後過幾年咪又離

同意，我覺得結得婚，要真係好強大嘅關係扣住先好結

女人想幾多歲係一回事，男人肯幾多歲又係一回事

好欣賞絲打咁誠實

見到依家咁多仔咁唔檢點就唔想結 好臭好烏糟

唔結
係咁玩男人

你養狗會想由1歲開始養定10歲養？

24歲女朋友就話想結婚 大佬啊今年先開始番工 事業又未stable 玩鳩我?

其實無所謂

難怪啲女人都鐘意年紀大啲 姐係做多幾年野嘅男人

想要細路就32前 唔想要嘅話可以35或者唔結都ok

生仔30前要生啦....

如果搵到合適對象，想28歲結婚，早啲有小朋友。
26歲巴

除非你好靚
唔係正常都搵個廿幾歲

30前 過30先結婚生仔 個仔會蠢啲

agree

剩係生仔依樣野已經証明左自己好蠢
仲要生個蠢仔女
爸爸有幾層樓收租，比到仔女讀國際學校，先考慮啦

男人30先開始事業，冇理由突然結婚生B
男人起碼打滾到35~40先考慮結婚，去搵個25~30既女結婚岩岩好。以前唔覺年紀同年有咩問題，越大越覺有問題。當然有d 人話男人25都有d 人結婚，但唔多囉

過左30 生到個有基因問題既B 都大大增加，呢d 係化妝 美容解決唔到既問題